# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# 
# Translators:
# Chi H, 2020
# Chi H, 2020
# Darcy Shen <sadhen1992@gmail.com>, 2014
# Grim Pixel <verdastelo9604@gmail.com>, 2020
# Grim Pixel <verdastelo9604@gmail.com>, 2020
# Jeff Sun, 2020
# Jeff Sun, 2020
# Mengxin Zhang <kinglittle19@sina.com>, 2020
# Trang, 2016
# Trang, 2016
# Vitamin C <vanda_t@126.com>, 2021
# Vitamin C <vanda_t@126.com>, 2021
# Yorwba, 2020
# Yorwba, 2020
# صفا الفليج <safaalfulaij@hotmail.com>, 2014
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Tatoeba Website\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-04-14 15:25+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2014-10-05 13:32+0000\n"
"Last-Translator: صفا الفليج <safaalfulaij@hotmail.com>, 2014\n"
"Language-Team: Chinese (China) (http://app.transifex.com/tatoeba/tatoeba_website/language/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/ActivitiesController.php#L164
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/of.ctp#L116
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/of_user.ctp#L40
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Favorites/of_user.ctp#L39
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L69
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L45
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L34
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Transcriptions/of.ctp#L45
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/messages_of_user.ctp#L31
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommonModulesHelper.php#L124
msgid "There's no user called {username}"
msgstr "名为{username}的用户不存在"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/AudioController.php#L132
msgid "Your audio settings have been saved."
msgstr "您的音频设置已保存。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/AudioController.php#L135
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/LinksController.php#L119
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L546
msgid ""
"An error occurred while saving. Please try again or contact us to report "
"this."
msgstr "保存时发生错误。请重试或者向我们报告。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/LicensingController.php#L89
msgid "Please wait until the list is updated."
msgstr "请等待列表更新。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/LicensingController.php#L93
msgid "A license switch is already in progress."
msgstr "正在更改许可证类别。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/LinksController.php#L111
msgid ""
"Sentences #{firstNumber} and #{secondNumber} are now direct translations of "
"each other."
msgstr "句子　#{firstNumber}　和　#{secondNumber}　现已成为相对应的直接翻译。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/LinksController.php#L155
msgid ""
"Sentences #{firstNumber} and #{secondNumber} are no longer direct "
"translations of each other."
msgstr "句子　#{firstNumber}　和　#{secondNumber}　不再是相对应的直接翻译了。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/LinksController.php#L163
msgid ""
"An error occurred while unlinking. Please try again or contact us to report "
"this."
msgstr "取消链接时发生错误。请重试或者联系我们报告错误。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/PrivateMessagesController.php#L172
msgid "Folder \"{name}\" emptied."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SController.php#L67
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L109
msgid "There is no sentence with id {number}"
msgstr "没有找到与{number}号句子想对应的结果。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentenceCommentsController.php#L193
msgid "Your comment has been saved."
msgstr "您的评论已保存。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentenceCommentsController.php#L234
msgid "You do not have permission to edit this comment. "
msgstr "您没有权限编辑这条评论。 "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentenceCommentsController.php#L238
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/WallController.php#L221
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L55
msgid ""
"If you have received this message in error, please contact administrators at"
" {email}."
msgstr "如果您误收到此邮件，请联系管理员{email}。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentenceCommentsController.php#L259
msgid "Changes to your comment have been saved."
msgstr "评论已更新。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesController.php#L260
msgid "The sentence #{id} has been deleted."
msgstr "这个句子#{id}已经被删除。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesController.php#L266
msgid "Error: the sentence #{id} could not be deleted."
msgstr "错误：无法删除句子#{id}。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesController.php#L870
msgid "You are not allowed to change the license of this sentence."
msgstr "您无权更改该句子的许可证。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesController.php#L877
msgid "The license of the sentence has been changed to “{newLicense}”."
msgstr "该句子的许可证已更改为{newLicense}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesController.php#L882
msgid "Unable to change the license to “{newLicense}” because:"
msgstr "{newLicense}的许可证无法更改，原因为："

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesListsController.php#L171
msgid "You do not have permission to view this list."
msgstr "您没有查看此列表的权限。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesListsController.php#L307
msgid "The sentence could not be added to the list."
msgstr "无法将该句子添加到列表中。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesListsController.php#L513
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesListsController.php#L545
msgid "You do not have permission to download this list."
msgstr "您没有下载此列表的权限。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/TagsController.php#L226
msgid ""
"There are no sentences for this tag. The tag you are looking for has been "
"deleted or does not exist."
msgstr "此标签下没有句子。您所查找的标签已经被删除或不存在。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L118
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/VocabularyController.php#L81
msgid "No user with this username: {username}"
msgstr "名为{username}的用户不存在"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L165
msgid "Failed to upload image"
msgstr "图片上传失败"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L174
msgid "Please choose an image that does not exceed 1 MB."
msgstr "图片大小不得超过1MB。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L185
msgid "Please choose GIF, JPEG or PNG image format."
msgstr "请选择GIF，JPEG或PNG图片格式。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L215
msgid "Error while saving."
msgstr "保存时出错"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L323
msgid "Profile saved."
msgstr "个人资料保存完毕。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L334
msgid "Failed to change email address. Please enter a proper email address."
msgstr "无法更改邮箱地址。请核实输入是否正确。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L375
msgid "That email address already exists. Please try another."
msgstr "该邮箱地址已存在。请尝试其他邮箱地址。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L424
msgid "The entered birthday is an invalid date. Please try again."
msgstr "输入的生日无效。请再试一次。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L473
msgid ""
"The entered birthday is incomplete. Accepted birthdays: full date, month and"
" day, year and month, only year."
msgstr "输入的生日不完整。可接受的生日：日月年、月和日、年和月、年。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L543
msgid "Your settings have been saved."
msgstr "您的设置已保存."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L612
msgid "New password cannot be empty."
msgstr "新密码不能是空的。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L615
msgid "New passwords do not match."
msgstr "新密码不符。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L622
msgid "New password has been saved."
msgstr "新密码已保存。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L624
msgid "An error occurred while saving."
msgstr "保存时出现错误。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L629
msgid "Password error. Please try again."
msgstr "密码错误，请重试。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L729
msgid "You have accepted the new terms of use."
msgstr "您已同意接受新的使用条款。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L187
msgid ""
"This account has been marked inactive. You cannot log in with it anymore. "
"Please contact an admin if this is a mistake."
msgstr "该账户已被关闭。您无法再用其登陆。如果是误操作，请联系管理员。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L197
msgid ""
"This account has been marked as a spammer. You cannot log in with it "
"anymore. Please contact an admin if this is a mistake."
msgstr "该账户已被识别为垃圾邮件发送者。您无法再用其登陆。如果是误操作，请联系管理员。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L211
msgid "You must fill in your username and password."
msgstr "您必须填入用户名和密码。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L219
msgid ""
"Login failed. Make sure that your Caps Lock and Num Lock are not "
"unintentionally turned on. Your password is case-sensitive."
msgstr "登录失败。请确认您的大写锁定和数字锁定是否按下。密码是大小写敏感的。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L332
msgid "Welcome to Tatoeba!"
msgstr "欢迎来到Tatoeba！"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L336
msgid ""
"To start things off, we encourage you to read our <a href='{url}'>Quick "
"Start Guide</a>. If you want to read it later, you will find the link at the"
" bottom of any page on the website."
msgstr "我们建议您在开始操作前阅读我们的<a href='{url}'>快速入门指南</a>。如果想稍后再阅读，您可以在网站任意页面底部找到相关链接。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L344
msgid "We hope you'll enjoy your time here with us!"
msgstr "祝您在我们的网站度过美好时光！"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L355
msgid "Please fix the form errors."
msgstr "格式有误，请更正。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L388
msgid "Your new password has been sent to {email}."
msgstr "您的新密码已经发送至{email}。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L393
msgid "You may need to check your spam folder to find this message."
msgstr "您可能需要检查垃圾邮件文件夹才能找到此邮件。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L401
msgid "There is no registered user with this email address: "
msgstr "该邮件地址不存在： "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L424
msgid "No user with this username: "
msgstr "该用户名不存在： "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L464
msgid "No user with this ID: {id}"
msgstr "ID为{id}的用户不存在"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersLanguagesController.php#L78
msgid "This language has already been added to your profile."
msgstr "此语言已被新增至您的个人资料。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersLanguagesController.php#L93
msgid "You cannot save this language."
msgstr "该语言无法保存。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersLanguagesController.php#L130
msgid "Language deleted"
msgstr "该语言已删除。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersLanguagesController.php#L132
msgid "You cannot delete this language."
msgstr "该语言无法删除。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/WallController.php#L200
msgid "Message saved."
msgstr "邮件已保存。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/WallController.php#L218
msgid "You do not have permission to edit this message."
msgstr "您没有权限编辑这条信息。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/WallController.php#L274
msgid "The message you are trying to view does not exist or has been deleted."
msgstr "您欲检视的邮件不存在或已被删除。"

#. This string will be preceded by “Warning:
#. the following criteria have been ignored:”
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Form/SentencesSearchForm.php#L106
msgid "“sentence owner”, because “{username}” is not a valid username"
msgstr "“句子所有者”，因为名为“{username}”的用户不存在"

#. This string will be preceded by
#. “Warning: the following criteria have been ignored:”
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Form/SentencesSearchForm.php#L146
msgid "“translation owner”, because “{username}” is not a valid username"
msgstr "“翻译所有者”，因为名为“{username}”的用户不存在"

#. This string will be preceded by
#. “Warning: the following criteria have been
#. ignored:”
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Form/SentencesSearchForm.php#L197
msgid "“tagged as {tagName}”, because it's an invalid tag name"
msgstr "“标签：{tagName}”，因为该标签不存在"

#. This string will be preceded by
#. “Warning: the following criteria have been
#. ignored:”
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Form/SentencesSearchForm.php#L214
msgid ""
"“belongs to list number {listId}”, because list {listId} is private or does "
"not exist"
msgstr "“属于列表{listId}”，由于列表{listId}是私密列表或不存在。"

#. This string will be preceded by
#. “Warning: the following criteria have been
#. ignored:”
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Form/SentencesSearchForm.php#L369
msgid "“sentence is orphan”, because “sentence owner” is set to a username"
msgstr "\"句子没有所有者“，因为”句子所有者“被设置为用户名"

#. This string will be preceded by
#. “Warning: the following criteria have been
#. ignored:”
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Form/SentencesSearchForm.php#L380
msgid ""
"“translation is orphan”, because “translation owner” is set to a username"
msgstr "\"翻译没有所有者“，因为”翻译所有者“被设置为用户名"

#. This string will be preceded by “Warning: the
#. following criteria have been ignored:”
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Form/SentencesSearchForm.php#L390
msgid ""
"“owned by a self-identified native”, because “sentence language” is set to "
"“any”"
msgstr "“属于自称母语者”，因为“句子语言”被设置为“任何语言”"

#. This string will be preceded by
#. “Warning: the following criteria have been
#. ignored:”
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Form/SentencesSearchForm.php#L412
msgid ""
"“owned by a self-identified native”, because the criterion “owned by: "
"{username}” is set whereas he or she is not a self-identified native in the "
"language you're searching into"
msgstr "“属于自称母语者”，因为所有者“{username}”没有自称为该语言的母语者"

#. This string is used to create an enumeration by
#. joining each item with it. For instance, if you translate this
#. string to “/” and the list is A, B, C, then the translated
#. enumeration will be A/B/C.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Lib/Autotranscription.php#L209
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Lib/Autotranscription.php#L280
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Lib/Autotranscription.php#L358
msgid ", "
msgstr "、"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Lib/Autotranscription.php#L212
msgid "The following character lacks furigana: {charsEnumeration}."
msgid_plural "The following characters lack furigana: {charsEnumeration}."
msgstr[0] "以下汉字缺少假名注音：{charsEnumeration}。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Lib/Autotranscription.php#L237
msgid ""
"The provided sentence differs from the original one near “{character}”."
msgstr "现在提供的句子与原句在“{character}”前后有所不同。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Lib/Autotranscription.php#L245
msgid "The provided sentence is shorter than the original one."
msgstr "现在提供的句子比原句短。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Lib/Autotranscription.php#L269
msgid "The character “{kanji}” has more than one furigana: “{furiganas}”."
msgid_plural ""
"The characters “{kanji}” have more than {n} furiganas: ”{furiganas}”."
msgstr[0] "汉字“{kanji}”有{n}种个以上的假名注音：“{furiganas}”。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Lib/Autotranscription.php#L361
msgid "The following character is not transcribed: {charsEnumeration}."
msgid_plural ""
"The following characters are not transcribed: {charsEnumeration}."
msgstr[0] "以下字符未转写：{charsEnumeration}。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Lib/Licenses.php#L32
msgid "No license for offsite use"
msgstr "无许可证，不可在本站以外使用。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Lib/Licenses.php#L61
msgid "Licensing issue"
msgstr "许可证问题"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Mailer/UserMailer.php#L30
msgid "Tatoeba, new password"
msgstr "Tatoeba 新密码"

#. this special string allows you to tweak how language
#. names are displayed when they are not used inside another string.
#. For instance, in language lists, on flag mouseover or on the stats
#. page. You may translate this string using a declension modifier,
#. for instance {language.alone}
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Entity/LanguageNameTrait.php#L19
msgid "{language}"
msgstr "{language}"

#. placeholder of language dropdown
#. in homepage random sentence block
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Entity/LanguageNameTrait.php#L35
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/random_sentence_header.ctp#L51
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/index.ctp#L43
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DownloadsHelper.php#L80
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L153
msgid "All languages"
msgstr "所有语言"

#. dropdown option for unknown language
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Entity/LanguageNameTrait.php#L57
msgid "unknown"
msgstr "未知"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Entity/Transcription.php#L202
msgid ""
"This alternative script was generated automatically and has not been "
"reviewed."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Entity/Transcription.php#L207
msgid ""
"This transcription was generated automatically and has not been reviewed."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Entity/Transcription.php#L214
msgid "The furigana was last edited by {author} on {date}."
msgstr "此振假名最后由{author}于{date}编辑。"

#. refers to a transcription
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Entity/Transcription.php#L217
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L98
msgid "Last edited by {author} on {date}"
msgstr "最后由{author}于{date}编辑。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Entity/Transcription.php#L225
msgid "This alternative script was generated automatically."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Entity/Transcription.php#L227
msgid "This transcription was generated automatically."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Exporter/ListExporter.php#L141
msgid "List {listName}"
msgstr "列表{listName}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Exporter/ListExporter.php#L147
msgid "Sentence id [tab] Sentence text"
msgstr "句子编号  [tab] 句子内容"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Exporter/PairsExporter.php#L118
msgid "Sentence pairs in {language1}-{language2}"
msgstr "有{language1}-{language2}对应句"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Exporter/PairsExporter.php#L125
msgid ""
"Sentence id [tab] Sentence text [tab] Translation id [tab] Translation text"
msgstr "句子编号 [tab] 句子内容 [tab] 译文编号 [tab] 译文内容"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Licensing.php#L11
msgid "Sentences to switch to CC0"
msgstr "需要更改为CC0许可证的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/PrivateMessagesTable.php#L76
msgid "You cannot send an empty message."
msgstr "您无法发送没有内容的邮件。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/PrivateMessagesTable.php#L82
msgid "You must fill the \"To\" field."
msgstr "您必须填入目标语言。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/PrivateMessagesTable.php#L320
msgid ""
"The user {username} to whom you want to send this message does not exist. "
"Please try with another username."
msgstr "您想联系的用户{username}不存在。请尝试使用其他用户名。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/SentenceCommentsTable.php#L62
msgid "Comments cannot be empty."
msgstr "评论不能为空。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/SentencesListsTable.php#L180
msgid "unnamed list"
msgstr "未命名列表"

#. This string will be preceded by "Unable to
#. change the license to “{newLicense}” because:"
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/SentencesTable.php#L121
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/SentencesTable.php#L140
msgid "This is not a valid license."
msgstr "暂无有效许可证。"

#. This string will be preceded by "Unable to
#. change the license to “{newLicense}” because:"
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/SentencesTable.php#L128
msgid "This sentence is already under that license."
msgstr "本句已从属于该许可证。"

#. This string will be preceded by "Unable to
#. change the license to “{newLicense}” because:"
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/SentencesTable.php#L221
msgid ""
"The sentence needs to be original (not initially derived from translation)."
msgstr "句子必须是原创的（不能从其他句子的译文中选取）。"

#. This string will be preceded by "Unable to
#. change the license to “{newLicense}” because:"
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/SentencesTable.php#L229
msgid "You're not the owner of this sentence."
msgstr "您不是这个句子的所有者。"

#. This string will be preceded by "Unable to
#. change the license to “{newLicense}” because:"
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/SentencesTable.php#L236
msgid "The owner of the sentence needs to be its original creator."
msgstr "句子的拥有者须为原创建者。"

#. This string will be preceded by "Unable to
#. change the license to “{newLicense}” because:"
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/SentencesTable.php#L249
msgid "You can only switch to a more permissive license."
msgstr "您可以将许可证更改为条件更宽松的类别。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L83
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L94
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L100
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L92
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L138
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L186
msgid "Field required"
msgstr "此字段必填"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L84
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L95
msgid "Username must be at least two characters long"
msgstr "用户名至少须有两个字母"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L85
msgid "Username must be at most 20 characters long"
msgstr "用户名不能超过20个字母"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L88
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L98
msgid "Username can only contain letters, numbers, or underscore"
msgstr "用户名只能包含字母、数字或下划线"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L95
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L141
msgid "Password must be at least 6 characters long"
msgstr "密码必须包含至少6个字元"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L98
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L189
msgid "Invalid email address"
msgstr "无效电子邮件地址"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L163
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L101
msgid "Username already taken."
msgstr "用户名已被使用。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L164
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L192
msgid "Email address already used."
msgstr "电子邮件地址已被使用。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/WallTable.php#L72
msgid "You cannot save an empty message."
msgstr "您无法保存没有内容的邮件。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Shell/Task/QueueSwitchSentencesLicenseTask.php#L70
msgid "Result of license switch to CC0 1.0"
msgstr "许可证结果已切换为 CC0 1.0。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Shell/Task/QueueSwitchSentencesLicenseTask.php#L94
msgid ""
"Unable to change the license of sentence {id} to “{newLicense}” because:"
msgstr "无法将句子{id}的许可证更改为{newLicense}，原因是："

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Shell/Task/QueueSwitchSentencesLicenseTask.php#L121
msgid "License switch started on {date} at {time} UTC."
msgstr "许可证有效期自UTC时间{date}{time}开始。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Shell/Task/QueueSwitchSentencesLicenseTask.php#L126
msgid "Successfully changed the license of {n} sentence."
msgid_plural "Successfully changed the license of {n} sentences."
msgstr[0] "已成功更改{n}个句子的许可证。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Shell/Task/QueueSwitchSentencesLicenseTask.php#L133
msgid "License switch completed on {date} at {time} UTC."
msgstr "许可证类型已于UTC时间{date}{time}更改完成。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/adopt_sentences.ctp#L30
msgid "Orphan sentences"
msgstr "没有所有者的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/adopt_sentences.ctp#L33
msgid "Orphan sentences in {language}"
msgstr "没有所有者的{language}句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/adopt_sentences.ctp#L44
msgid "About adoption"
msgstr "接管须知"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/adopt_sentences.ctp#L48
msgid ""
"Adopting is a way to vote \"this sentence is correct\". It is also an "
"occasion to check the sentence and correct it if there is a mistake."
msgstr "接管是一种方式用来表明“这句句子是正确的”。这也是一个检查并纠正潜在错误的机会。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/adopt_sentences.ctp#L58
msgid ""
"So if you want to help us check and correct sentences, then adopt "
"({adoptButton}) any \"orphan\" sentence you see in your <strong>native "
"language</strong>, and correct it if necessary. Read <a "
"href=\"{url}\">this</a> for further explanation."
msgstr "所以如果您想帮助我们检查和纠正句子，那您可以接管({adoptButton})任何使用您的<strong>母语</strong>却没有所有者的句子，如果需要的话，也可以进行修正。点击<a href=\"{url}\">此处</a>查看进一步的说明。"

#. title of the help text on the Adopt sentence page
#. / title of the help text on the Add vocabulary page
#. / title of the sidebar text on the Wall page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/adopt_sentences.ctp#L74
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add.ctp#L41
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/index.ctp#L56
msgid "Tips"
msgstr "小贴士"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/adopt_sentences.ctp#L78
msgid ""
"If you see another username appear after adopting a sentence, it means that "
"someone else adopted the sentence very shortly before you did. In such "
"cases, you can try adopting sentences that are several pages away from your "
"current page to reduce the chances of that happening again."
msgstr "如果您看见接管之后出现了另一个用户名，这表示其他人先您一步接管了句子。在这种情况下，您可以尝试接管与您当前页相隔好几个页面上的句子，以减少再次发生类似事件的可能性。"

#. menu item on the top (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L28
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L98
msgid "Improve sentences"
msgstr "改进句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L61
msgid "Related links"
msgstr "相关链接"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L63
msgid "Tag guidelines"
msgstr "标签指南"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L70
msgid "Tags you should know about"
msgstr "你应该了解的那些标签"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L72
msgid ""
"The community has come up with several \"utility tags\" to improve the "
"quality and reliability of sentences."
msgstr "为了改善句子的质量和可靠性，社区上线了一些“用途标签”。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L81
msgid "{tagChange}: the sentence needs to be changed."
msgstr "{tagChange}：这个句子需要更正。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L85
msgid "{tagCheck}: the sentence needs to be checked."
msgstr "{tagCheck}：这个句子需要检查。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L89
msgid "{tagNNC}: the sentence needs to be checked by a native speaker."
msgstr "{tagNNC}这个句子需要由母语者进行检查。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L93
msgid "{tagOK}: the sentence is considered correct by at least one person."
msgstr "{tagOK}：至少有一名用户认为这个句子正确。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L102
msgid "How to help"
msgstr "如何帮助"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L104
msgid ""
"You need to be an <a href=\"{}\">advanced contributor</a>; otherwise you "
"will not be able to tag sentences."
msgstr "你需要成为<a href=\"{}\">高级编辑者</a>，否则你无法给句子打标签"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L109
msgid ""
"Whenever you notice a sentence that is wrong or sounds strange, add the tag "
"{tagChange} and post a comment to suggest a correction or better phrasing."
msgstr "当您发现某句句子是错句，或是发音很奇怪，您可以为其添加{tagChange}标签，并且发表一条评论来建议怎样更正，或是怎样遣词造句更为妥当。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L115
msgid ""
"Whenever you notice a possible mistake, add the tag {tagCheck} and post a "
"comment explaining what you think the mistake may be."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L121
msgid ""
"Whenever you add a sentence in a foreign language and are not completely "
"sure that it is correct, add the tag {tagNNC}."
msgstr "当您要添加的句子是外语，您也不确定是否正确时，请对其添加{tagNNC}标签。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L126
msgid ""
"Whenever you can, browse through sentences that are tagged {tagChange}, "
"{tagCheck}, and {tagNNC} to discuss the sentences with other members and "
"help decide what to do with these sentences."
msgstr "如果情况允许，请您浏览带有{tagChange}、{tagCheck}和{tagNNC}的句子，与其他社区成员讨论，以便帮助大家决定如何处理这些句子。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L135
msgid ""
"Once a problematic sentence has been addressed, tag it {tagOK}. More "
"generally, you can browse and check others' sentences and tag them with "
"{tagOK}. But do this only when you are completely sure that they are "
"correct, and do not use the tag on your own sentences."
msgstr "当一个句子的问题已被解决，请标记{tagOK}。更进一步而言，您可以浏览，检查其他用户的句子，并以{tagOK}标签标记。但只有当您完全确信句子的正确性时，才采取此行动，且勿标记您自己拥有的句子。"

#. menu item on the top (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L29
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L82
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L87
msgid "Translate sentences"
msgstr "翻译句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L43
msgid "How to add a translation"
msgstr "如何添加一句翻译"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L48
msgid ""
"Once the sentences are displayed, click on {translateButton} to add a "
"translation."
msgstr "句子一旦显示，点击{translateButton}添加一句翻译。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L58
msgid "About translations"
msgstr "关于翻译"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L60
msgid "Good translations"
msgstr "翻译建议"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L62
msgid "We know it's difficult, but do NOT translate word for word!"
msgstr "我们知道这的确有难度，但是请您尽量不要逐字硬译。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L66
msgid "Multiple translations"
msgstr "多种可能性翻译"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L70
msgid ""
"If you feel there are several possible translations, you can add several "
"translations in the same language. "
msgstr "如果您觉得有好几种可能的翻译，您可以用同一种语言添加好几句翻译。 "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L90
msgid ""
"Translating sentences implies that you know at least two languages. Please "
"complete <a href=\"{}\">your profile</a> to indicate at least two languages."
msgstr "您需要至少掌握两种语言以进行翻译。请至<a href=\"{}\">您的个人资料</a>添加至少两种语言。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L104
msgid "Search for untranslated sentences"
msgstr "搜索没有翻译的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L117
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L334
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ShowAllHelper.php#L138
msgid "Sentences in:"
msgstr "使用以下语言的句子："

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L136
msgid "Not directly translated into:"
msgstr "未被直接翻译成以下语言的句子："

#. option used in language selection dropdown
#. for "Not directly translated into", on Translate sentences page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L156
msgctxt "not-directly-translated-into"
msgid "Any language"
msgstr "任何语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L162
msgid "Best practice: translate only into your native language."
msgstr "模范行为：仅使用您的母语作为翻译的目标语言。"

#. field name in search form (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L170
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L417
msgid "Order:"
msgstr "顺序："

#. sort order radio option in Translate sentences page (noun)
#. / sort order dropdown option in advanced search form (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L175
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L428
msgid "Random"
msgstr "随机"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L178
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L424
msgid "Fewest words first"
msgstr "最少单词优先"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L181
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L426
msgid "Last modified first"
msgstr "最后修改优先"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L184
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L425
msgid "Last created first"
msgstr "最新创建优先"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L192
msgid "show sentences"
msgstr "显示句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L198
msgid "Check Tatominer"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L200
msgid ""
"Tatominer provides a list of the most searched words for which there are "
"very few or no translations yet."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L202
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L92
msgid "Go to Tatominer"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L207
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L97
msgid "Not all languages are supported yet."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences_of.ctp#L33
msgid "Translate {language} sentences that belong to {user}"
msgstr "翻译属于{user}的{language}句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences_of.ctp#L39
msgid "Translate sentences that belong to {user}"
msgstr "翻译属于{user}的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/AngularTemplates/interface_language.ctp#L26
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/AngularTemplates/interface_language.ctp#L29
msgid "Interface language"
msgstr "界面语言"

#. button appearing after a language search
#. in Browse by languages page.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/AngularTemplates/show_all_sentences_button_text.ctp#L6
msgid "Show all sentences in {language}"
msgstr "显示所有{language}句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/index.ctp#L23
msgid "Sentences in {language} with audio"
msgstr "带音频的{language}句子"

#. section title in the Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/index.ctp#L27
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L459
msgid "Sentences with audio"
msgstr "带音频的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/index.ctp#L49
msgid "There are no sentences with audio"
msgstr "没有找到带音频的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/index.ctp#L54
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Favorites/of_user.ctp#L62
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L122
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L125
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Transcriptions/of.ctp#L58
msgid "(total {{count}})"
msgstr "（共计{{count}}个）"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/of.ctp#L22
msgid "Audio contributed by {username}"
msgstr "{username}的音频"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/of.ctp#L40
msgid "My audio"
msgstr "我的音频"

#. text in front of the dropdown to modify the
#. license of the sentence text, could be CC BY 2.0 FR or CC0
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/of.ctp#L49
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/license.ctp#L57
msgid "License:"
msgstr "许可证："

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/of.ctp#L55
msgid "Attribution URL:"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/of.ctp#L58
msgid "Leave this field empty to use your profile page."
msgstr ""

#. submit button for saving audio contribution settings (verb)
#. / submit button of sentence text edition form (verb)
#. / submit button of list name edition form (verb)
#. / submit button of profile edition form (verb)
#. / submit button of user language edition form (verb)
#. / submit button of settings edition form in settings page (verb)
#. / submit button of email address edition form in settings page (verb)
#. / submit button of password edition form in settings page (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/of.ctp#L64
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_form.ctp#L73
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L168
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L163
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/language.ctp#L34
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L353
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L384
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L433
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/of.ctp#L81
msgid "{username} has not contributed any audio"
msgstr "{username}没有贡献音频"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/of.ctp#L85
msgid "(total {totalAudio})"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/activity_timeline.ctp#L39
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/stats/homepage_stats.ctp#L50
msgid "Activity timeline"
msgstr "查看动态"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/activity_timeline.ctp#L64
msgid "Activity timeline — {month} {year}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/activity_timeline.ctp#L69
msgid "Statistics about the number of contributions over this month."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/activity_timeline.ctp#L71
msgid "Statistics about the number of contributions over {month} {year}."
msgstr ""

#. first column header on the Activity timeline page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/activity_timeline.ctp#L89
msgid "Day"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/activity_timeline.ctp#L92
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/add_sentences_angular.ctp#L9
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/add_sentences_jquery.ctp#L91
msgid "Sentences added"
msgstr "添加的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/activity_timeline.ctp#L93
msgid "Links added"
msgstr "链接已添加"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/activity_timeline.ctp#L94
msgid "Links removed"
msgstr "链接已移除"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/activity_timeline.ctp#L95
msgid "Sentences removed"
msgstr "句子已移除"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/activity_timeline.ctp#L130
msgid "Daily Average: {n} sentence added"
msgid_plural "Daily Average: {n} sentences added"
msgstr[0] "日平均: 加入{n}条句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/activity_timeline.ctp#L140
msgid ", {n} link added"
msgid_plural ", {n} links added"
msgstr[0] ", 加入{n}条链接"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/latest.ctp#L38
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/latest.ctp#L58
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index.ctp#L127
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/show.ctp#L42
msgid "Latest contributions"
msgstr "最新动态"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/of_user.ctp#L38
msgid "Latest contributions of {user}"
msgstr "{user}的最新动态"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/of_user.ctp#L69
msgid "Only the last {n} contributions are displayed here."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L36
msgid "This form is pre-filled."
msgstr ""

#. button appearing on advanced search page
#. after clicking "Create a search template" (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L45
msgid "Clear form"
msgstr "清除表单"

#. section title in advanced search form
#. / link to the user's sentences on profile page sidebar
#. / section title in the Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L56
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L42
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L212
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/sentences_by_language.ctp#L59
msgid "Sentences"
msgstr "句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L63
msgid "Words:"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L74
msgid "Enter a word or a phrase"
msgstr "输入单词或句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L78
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L308
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/language.ctp#L68
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L430
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L364
msgid "Language:"
msgstr "语言："

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L87
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L303
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ShowAllHelper.php#L164
msgid "Show translations in:"
msgstr "显示以下语言的翻译："

#. option used in language selection dropdown for
#. "Show translations in" in advanced search form
#. / option used in language selection dropdown for "Show translations in" in
#. advanced search form
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L93
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L205
msgctxt "show-translations-in"
msgid "All languages"
msgstr "所有语言"

#. sentence length filter in the search form.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L102
msgid "Length:"
msgstr ""

#. text inside the filter "Length" in the search form.
#. You may move the numericField placeholder around.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L108
msgid "At least {numericField}"
msgstr ""

#. text inside the filter "Length" in the search form.
#. You may move the numericField placeholder around.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L111
msgid "At most {numericField}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L143
msgid ""
"For languages with word boundaries, the number of words is used. For other "
"languages, the number of characters is used."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L152
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L338
msgid "Owner:"
msgstr "所有者："

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L161
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L347
msgid "Enter a username"
msgstr "输入用户名称"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L166
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L352
msgid "Is orphan:"
msgstr "没有所有者："

#. dropdown option of "Is orphan" field in search form
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L172
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L357
msgctxt "orphan"
msgid "Any"
msgstr "任何"

#. part of Any/No/Yes dropdown options in search form
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L174
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L197
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L218
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L358
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L379
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L399
msgid "No"
msgstr "否"

#. part of Any/No/Yes dropdown options in search form
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L176
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L198
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L219
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L359
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L380
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L400
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L184
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L367
msgid "Orphan sentences are likely to be incorrect."
msgstr "没有所有者的句子很可能不正确。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L190
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L373
msgid "Is unapproved:"
msgstr ""

#. dropdown option of "Is unapproved" field in search form
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L196
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L378
msgctxt "unapproved"
msgid "Any"
msgstr "任何"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L206
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L388
msgid "Unapproved sentences are likely to be incorrect."
msgstr "未被赞成过的句子很有可能是错句。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L211
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L393
msgid "Has audio:"
msgstr "带音频："

#. dropdown option of "Has audio" field in search form
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L217
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L398
msgctxt "audio"
msgid "Any"
msgstr "任何"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L230
msgid "Tags:"
msgstr "标签："

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L240
msgid "Separate tags with commas."
msgstr "使用逗点分隔标签。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L245
msgid "Belongs to list:"
msgstr "所属列表："

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L267
msgid "Owned by a self-identified native"
msgstr "属于自称母语者"

#. section title in advanced search form
#. / text divider between a sentence and its translations
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L277
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_and_translations.ctp#L185
msgid "Translations"
msgstr "翻译"

#. @translators This is inserted into another sentence
#. that begins with {action}
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L287
msgid "Limit to"
msgstr "仅显示"

#. @translators This is inserted into another sentence
#. that begins with {action}
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L290
msgid "Exclude"
msgstr "排除"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L299
msgid ""
"{action} sentences having translations that match all the following "
"criteria."
msgstr "{action}符合以下的所有条件的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L317
msgid "Link:"
msgstr "链接："

#. dropdown option of "Link" field in search form
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L323
msgctxt "link"
msgid "Any"
msgstr "任何"

#. dropdown option of "Link" field in search form (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L325
msgid "Direct"
msgstr "直接"

#. dropdown option of "Link" field in search form (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L327
msgid "Indirect"
msgstr "间接"

#. section title in search form (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L412
msgid "Sort"
msgstr "排序"

#. sort order dropdown option in search form
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L423
msgid "Relevance"
msgstr "最像输入优先"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L443
msgid "Reverse order"
msgstr "反向排序"

#. search form submit button (verb)
#. / search button in favorites page (verb)
#. / search button in All tags page (verb)
#. / search button in All members page (verb)
#. / search form button in List of lists pages (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L455
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Favorites/of_user.ctp#L91
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L52
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L58
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L733
msgctxt "button"
msgid "Search"
msgstr "查找"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L460
msgid "More search options"
msgstr "更多搜索选项"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L464
msgid "Create a search template"
msgstr "创建搜索模板"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L469
msgid ""
"Use this button to use the currently selected criteria as a base for other "
"searches. You can also bookmark/share the search template with someone else."
msgstr "点此按钮后，您的后续搜索都将应用本次搜索设置的条件。您也可以收藏或者分享搜索模板。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/announcement.ctp#L52
msgid ""
"We have updated our <a href=\"{termsOfUse}\">Terms of Use</a>. By closing "
"this announcement, you agree with the new Terms of Use. If you have any "
"question, feel free to <a href=\"{contact}\">contact us</a>."
msgstr "我们更新了<a href=\"{termsOfUse}\">使用条款</a>。关闭该信息代表您接受新的使用条款。如果您有任何问题，尽管<a href=\"{contact}\">联系我们</a>。"

#. button to accept new terms of use
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/announcement.ctp#L60
msgid "Accept and close"
msgstr "接受并关闭"

#. button to close the blue announcement banner
#. / button to close the announcement about the new design (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/announcement.ctp#L79
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/announcement.ctp#L100
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/add_sentence_form.ctp#L65
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/list_form.ctp#L31
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_form.ctp#L8
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index.ctp#L100
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/announcement.ctp#L93
msgid ""
"Warning: this website is for testing purposes. Everything you submit will be"
" definitely lost."
msgstr "警告：本网站仅供测试使用，您在此提交的所有信息都将灭失。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/audio_stats.ctp#L29
msgid "Number of sentences with audio by language"
msgstr "各语言的音频数量"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/audio_stats.ctp#L48
msgid "Browse audio for all languages"
msgstr "查看所有语言的音频"

#. used in the calendar on the Activity timeline page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/calendar.ctp#L45
msgid "Month"
msgstr "月"

#. used in the calendar on the Activity timeline page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/calendar.ctp#L72
msgid "Year"
msgstr "年"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/currently_active_members.ctp#L30
msgid "Currently contributing"
msgstr "最近动态"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/currently_active_members.ctp#L35
msgid "User who did the last contribution."
msgid_plural "Users who participated in the last {n}&nbsp;contributions."
msgstr[0] ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/currently_active_members.ctp#L60
msgid "{n}&nbsp;sentence"
msgid_plural "{n}&nbsp;sentences"
msgstr[0] "{n}个句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/custom_export.ctp#L18
msgid "Custom exports"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/custom_export.ctp#L19
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/custom_export.ctp#L29
msgid "Sentence pairs"
msgstr "对应句"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/custom_export.ctp#L25
msgid "Use this tool to generate and download customized exports on demand."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/custom_export.ctp#L31
msgid "Download all sentences in language A with translations in language B"
msgstr "下载所有用A语言书写并且在B语言中有译文的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/custom_export.ctp#L36
msgid ""
"Download all sentences in language A that are translated into language B, "
"along with the translations."
msgstr "下载所有用A语言书写并且已经被翻译为B语言的句子，同时也下载B语言的译句。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/custom_export.ctp#L43
msgid "Sentence language:"
msgstr "句子的源语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/custom_export.ctp#L61
msgid "Translation language:"
msgstr "译文目标语言"

#. button to download all sentences in language A along
#. with all translations in a language B (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/custom_export.ctp#L79
msgid "Download sentence pairs"
msgstr "下载对应句"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/custom_export_download_button.ctp#L9
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L157
msgid "Preparing download, please wait."
msgstr "在准备下载，请稍候。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/custom_export_download_button.ctp#L10
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L158
msgid "Failed to prepare download, please try again."
msgstr "准备下载失败，请重试。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L36
msgid "Need some help?"
msgstr "需要帮助？"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L41
msgid "Quick Start Guide"
msgstr "快速入门指南"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L49
msgid "Tatoeba Wiki"
msgstr "Tatoeba维基"

#. link text in the footer
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L58
msgctxt "footer"
msgid "FAQ"
msgstr "常见问题"

#. link text to the Help page in the footer (noun)
#. / title of the Help page (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L67
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/search_bar.ctp#L84
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L29
msgid "Help"
msgstr "帮助中心"

#. section name in the footer
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L80
msgid "Developers"
msgstr "开发者"

#. link text to the Downloads page in the footer (noun)
#. / title of the Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L86
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L190
msgid "Downloads"
msgstr "下载"

#. link text to the Tatoeba GitHub page in the footer (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L98
msgid "GitHub"
msgstr "GitHub"

#. link text to the Google group page in the footer (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L108
msgid "Google group"
msgstr "Google网上论坛"

#. section name in the footer
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L118
msgid "About"
msgstr "关于"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L123
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/about.ctp#L32
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/about.ctp#L37
msgid "What is Tatoeba?"
msgstr "Tatoeba是什么？"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L134
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L38
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L69
msgid "Contact us"
msgstr "联系我们"

#. link text to the Status page in the footer (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L146
msgid "Status"
msgstr "系统状态"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L155
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/terms_of_use.ctp#L1
msgid "Terms of use"
msgstr "使用条款"

#. link text to the Blog page in the footer (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L167
msgid "Blog"
msgstr "博客"

#. link text to the Tatoeba Twitter account in the footer (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L177
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L60
msgid "Twitter"
msgstr "推特"

#. link text to the Tatoeba Facebook page in the footer (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L187
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L62
msgid "Facebook"
msgstr "脸书"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L202
msgid "Our data is released under various Creative Commons licenses."
msgstr "我们的数据按照多种Creative Commons许可证的标准公开。"

#. link text (in the footer) to the section 6 of the Terms of use page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L206
msgid "More information"
msgstr "更多信息"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L220
msgid "If you love this content, please consider a <a href={}>donation</a>."
msgstr ""

#. top-left site name written in big.
#. You shouldn't translate it unless speakers of your
#. language cannot read the Latin script.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/header.ctp#L42
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L206
msgid "Tatoeba"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/language_dropdown.ctp#L4
msgid "Select a language"
msgstr "选取语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/language_dropdown_angular.ctp#L32
msgid "No language found."
msgstr ""

#. button in language dropdown to show all
#. languages. Appears when entered text returns no matches.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/language_dropdown_angular.ctp#L39
msgid "Show all"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/licensing/list.ctp#L4
msgid "List of affected sentences (total {{count}})"
msgstr "受影响的句子列表（共 {{count}} 句）"

#. link to the Register page in the top bar (verb)
#. / link to the Register page in the sidebar menu on mobile (verb)
#. / link to the Register page in the login page (verb)
#. / title of the Register page (verb)
#. / button to submit registration form (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/login.ctp#L42
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L235
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login.ctp#L129
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L40
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L59
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L284
msgid "Register"
msgstr "注册"

#. link to open the Login box in the top bar (verb)
#. / link to open the Login box in the sidebar menu on mobile (verb)
#. / button to submit login form (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/login.ctp#L49
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L245
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login.ctp#L40
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login.ctp#L77
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login.ctp#L120
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login_dialog_template.ctp#L10
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login_dialog_template.ctp#L23
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login_dialog_template.ctp#L66
msgid "Log in"
msgstr "登录"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/per_language_files.ctp#L38
msgid "Only sentences in:"
msgstr ""

#. button to compose a new private message (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/pmmenu.ctp#L46
msgid "Compose"
msgstr "撰写信息"

#. folder name in private messages (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/pmmenu.ctp#L53
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L48
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L35
msgid "Inbox"
msgstr "收件箱"

#. folder name in private messages (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/pmmenu.ctp#L58
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L32
msgid "Unread"
msgstr "未读"

#. folder name in private messages (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/pmmenu.ctp#L63
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L45
msgid "Drafts"
msgstr "草稿"

#. folder name in private messages (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/pmmenu.ctp#L68
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L39
msgid "Sent"
msgstr "已发送邮件"

#. folder name in private messages (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/pmmenu.ctp#L73
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L42
msgid "Trash"
msgstr "回收站"

#. title of section containing a reply
#. form to a private message (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/private_messages/form.ctp#L9
msgctxt "header"
msgid "Reply"
msgstr "回复"

#. title of section containing a form for
#. a new private message (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/private_messages/form.ctp#L13
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L28
msgid "New message"
msgstr "新消息"

#. title of section containing a form for
#. a private message previously saved as draft (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/private_messages/form.ctp#L17
msgid "Message"
msgstr "邮件"

#. recipient field label in private message form
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/private_messages/form.ctp#L49
msgctxt "message"
msgid "To"
msgstr "收件人"

#. title field label in private message form
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/private_messages/form.ctp#L63
msgid "Title"
msgstr "主题"

#. button to save a private message as draft
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/private_messages/form.ctp#L89
msgid "Save as draft"
msgstr "保存为草稿"

#. button to send a private message (verb)
#. / button to post a new message on the Wall (verb)
#. / button to post a reply on the Wall (verb)
#. / button to send a new password by email
#. because the password was forgotten (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/private_messages/form.ctp#L93
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/add_form.ctp#L46
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/reply_form.ctp#L72
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/new_password.ctp#L60
msgid "Send"
msgstr "发送"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/private_messages/message.ctp#L26
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L148
msgid "notification from Tatoeba"
msgstr "来自Tatoeba的通知"

#. random sentence block header on the home page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/random_sentence_header.ctp#L39
msgid "Random sentence"
msgstr "随机句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/random_sentence_header.ctp#L59
msgid "show another "
msgstr "换一句 "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/reviews/edit_review.ctp#L2
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/reviews/edit_review.ctp#L5
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L553
msgid "Mark as \"OK\""
msgstr "标记为“没问题”"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/reviews/edit_review.ctp#L7
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/reviews/edit_review.ctp#L10
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/reviews/edit_review.ctp#L20
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/reviews/edit_review.ctp#L23
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/reviews/edit_review.ctp#L33
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/reviews/edit_review.ctp#L36
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L575
msgid "Unmark sentence"
msgstr "重置标记"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/reviews/edit_review.ctp#L15
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/reviews/edit_review.ctp#L18
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L558
msgid "Mark as \"unsure\""
msgstr "标记为“不确定”"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/reviews/edit_review.ctp#L28
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/reviews/edit_review.ctp#L31
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L563
msgid "Mark as \"not OK\""
msgstr "标记为“有问题”"

#. placeholder for the search input in the search bar
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/search_bar.ctp#L54
msgctxt "placeholder"
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/search_bar.ctp#L91
msgid "Advanced search"
msgstr "进阶搜索"

#. keywords field label in top search bar (not displayed)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/search_bar.ctp#L103
msgctxt "label"
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#. search language field label in top search bar
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/search_bar.ctp#L122
msgid "From"
msgstr "源语言"

#. placeholder used in translation language selection dropdown in top search
#. bar
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/search_bar.ctp#L132
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/search_bar.ctp#L157
msgctxt "searchbar"
msgid "Any language"
msgstr "任何语言"

#. translation language field label in top search bar
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/search_bar.ctp#L146
msgctxt "language"
msgid "To"
msgstr "目标语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/search_with_no_result.ctp#L30
msgid "No results found."
msgstr "查无结果。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_buttons/audio.ctp#L5
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L186
msgid "Play audio"
msgstr "播放音频"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_buttons/audio.ctp#L9
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L189
msgid "Play audio recorded by {author}"
msgstr "播放音频{author}的录音"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_buttons/audio.ctp#L19
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L217
msgid "No audio for this sentence. Click to learn how to contribute."
msgstr "这句句子没有音频。点击了解如何贡献。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/add_form.ctp#L19
msgid "Add a comment"
msgstr "添加评论"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/add_form.ctp#L42
msgid "Submit comment"
msgstr "提交"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/add_form.ctp#L54
msgid "Good practices"
msgstr "好习惯"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/add_form.ctp#L56
msgid "Say \"welcome\" to new users."
msgstr "对新用户说“欢迎”。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/add_form.ctp#L57
msgid "Use private messages to discuss things unrelated to the sentence."
msgstr "使用私信来讨论与句子无关的事。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/comment.ctp#L45
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommentsHelper.php#L61
msgid "sentence deleted"
msgstr "删除的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/comment.ctp#L66
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/edit_form.ctp#L11
msgctxt "sentence comment"
msgid "{createdDate}, edited {modifiedDate}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/comment.ctp#L71
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_and_translations.ctp#L111
msgid "Sentence {number} — belongs to {username}"
msgstr "句子{number}——属于{username}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/comment.ctp#L73
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_and_translations.ctp#L122
msgid "Sentence {number}"
msgstr "{number}号句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/comment.ctp#L123
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/message.ctp#L73
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MembersHelper.php#L74
msgid "Former member"
msgstr "历史用户"

#. tooltip of reply button on a comment (verb)
#. / button to reply to a private message (verb)
#. / reply button on a wall post (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/comment.ctp#L136
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L114
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/WallHelper.php#L249
msgctxt "button"
msgid "Reply"
msgstr "回复"

#. tooltip of permalink button on a comment (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/comment.ctp#L138
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/message.ctp#L44
msgid "Permalink"
msgstr "永久链接"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/comment.ctp#L167
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/message.ctp#L114
msgid ""
"The content of this message goes against <a href=\"{}\">our rules</a> and "
"was therefore hidden. It is displayed only to admins and to the author of "
"the message."
msgstr "该消息的内容违反了<a href=\"{}\">我们的规定</a> ，因此它是隐藏的。它只对管理员和消息的发布者显示可见。"

#. cancel button of sentence comment edition form (verb)
#. / cancel button of sentence text edition form (verb)
#. / cancel button of translation addition/edition form (verb)
#. / cancel button of wall post edition form (verb)
#. / button to cancel posting a reply on the Wall (verb)
#. / cancel button of list name edition form (verb)
#. / cancel button of user language addition/edition form (verb)
#. / cancel button of user language addition form (directly from profile page)
#. (verb)
#. / link to close the login box (verb)
#. / cancel button of sentence addition form on wanted vocabulary requests
#. page (verb)
#. / cancel button of "add translation" form on a sentence (verb)
#. / cancel button of sentence edition form (verb)
#. / cancel button of transcription edition form (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/edit_form.ctp#L58
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_form.ctp#L69
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/translation_form.ctp#L33
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/edit_form.ctp#L45
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/reply_form.ctp#L66
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L151
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L164
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/language.ctp#L153
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L499
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login_dialog_template.ctp#L75
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add_sentences.ctp#L136
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L409
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L701
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L116
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. save button of sentence comment edition form (verb)
#. / save button of wall post edition form (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/edit_form.ctp#L63
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/edit_form.ctp#L50
msgid "Save changes"
msgstr "保存更改"

#. language field label on new sentence addition form
#. / language field label on sentence addition form
#. / language field label on new translation addition form
#. / table header text in Native speakers page
#. / table header text in "Number of sentences per language" page
#. / table header text in Languages of members page
#. / language field label in new vocabulary request form
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/add_sentence_form.ctp#L25
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/add_sentences_jquery.ctp#L30
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_form.ctp#L18
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/translation_form.ctp#L15
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/native_speakers.ctp#L75
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/sentences_by_language.ctp#L58
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/users_languages.ctp#L66
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add.ctp#L70
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/add_sentence_form.ctp#L27
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/translation_form.ctp#L17
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L133
msgid "Auto detect"
msgstr "自动检测"

#. label for licence selection dropdown in sentence addition form
#. / licence field label on new sentence addition form
#. / field name in Fields and structure on Downloads page (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/add_sentence_form.ctp#L42
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/add_sentences_jquery.ctp#L49
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L87
msgid "License"
msgstr "许可证"

#. label for sentence text in sentence addition form
#. / sentence text field label on new sentence addition form
#. / sentence text field label of sentence addition form on vocabulary page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/add_sentence_form.ctp#L54
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/add_sentences_jquery.ctp#L68
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_form.ctp#L35
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add_sentences.ctp#L127
msgid "Sentence"
msgstr "句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/add_sentence_form.ctp#L70
msgid "Add sentence"
msgstr "添加句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/add_sentences_angular.ctp#L18
msgid "No sentences added yet."
msgstr "尚未添加句子"

#. submit button of new sentence addition form
#. / submit button of list name edition form
#. / closing button of error message on user language addition form
#. / submit button of sentence addition form on list page
#. / submit button to add a sentence to a list from the sentence block
#. / submit button of sentence edition form
#. / submit button of transcription edition form
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/add_sentences_jquery.ctp#L78
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L149
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L491
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L597
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L392
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L699
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L114
msgid "OK"
msgstr "确认"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/audio.ctp#L64
msgid "The audio file will be lost. Are you sure?"
msgstr ""

#. header text in sentence page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/audio.ctp#L85
msgctxt "header"
msgid "Audio"
msgid_plural "Audio"
msgstr[0] ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/audio.ctp#L91
msgid "by {username}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/audio.ctp#L98
msgid "License: {license}"
msgstr "许可证：{license}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/audio.ctp#L104
msgid "Is enabled"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/expand_all_menus_button.ctp#L8
msgid "Show more features for all sentences"
msgstr "为所有句子显示更多特征"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/expand_all_menus_button.ctp#L13
msgid "Show fewer features for all sentences"
msgstr "为所有句子显示较少特征"

#. section header in Browse by language page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/index/all.ctp#L5
msgid "0 sentences"
msgstr "没有句子"

#. section header in Browse by language page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/index/all.ctp#L8
msgid "1 or more sentences"
msgstr "至少一个句子"

#. section header in Browse by language page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/index/all.ctp#L12
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ShowAllHelper.php#L191
msgid "{n}+ sentence"
msgid_plural "{n}+ sentences"
msgstr[0] "{n}多个句子"

#. placeholder text in search field of
#. Browse by languages page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/index/search.ctp#L13
msgid "Search a language"
msgstr "搜索语言"

#. header text on sentence page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/license.ctp#L31
msgid "Sentence text"
msgstr ""

#. placeholder is the name of the license
#. of the sentence text, could be CC BY 2.0 FR or CC0
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/license.ctp#L37
msgid "License: {}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/license.ctp#L62
msgid "Change license"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/list_form.ctp#L4
msgid "Search list or enter new list name"
msgstr "搜索列表或输入新的列表名称"

#. button to create a new list directly from a sentence block
#. / button to create a new list from the lists of list page (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/list_form.ctp#L9
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L694
msgid "Create"
msgstr "创建"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/list_form.ctp#L13
msgid "Your last selected list (if any) and last updated lists"
msgstr "您上次的选择和最近更新的列表"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/list_form.ctp#L14
msgid "Search results"
msgstr "搜索结果"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/list_form.ctp#L21
msgid "(last selected)"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/list_form.ctp#L24
msgid "Collaborative list"
msgstr "合作列表"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/list_form.ctp#L27
msgid "No list found."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/list_form.ctp#L28
msgid "You have no lists which this sentence can be added to."
msgstr "这个句子无法加入您的任何列表。"

#. link to neighbour sentence on sentence page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/navigation.ctp#L26
msgid "previous"
msgstr "上一句"

#. link to a random sentence on sentence page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/navigation.ctp#L31
msgid "random"
msgstr "随机"

#. link to neighbour sentence on sentence page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/navigation.ctp#L37
msgid "next"
msgstr "下一句"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/navigation.ctp#L44
msgid "Language for previous, next or random sentence"
msgstr "上一句，下一句和随机句子的语言"

#. placeholder used in language dropdown
#. in navigation block on sentence pages
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/navigation.ctp#L54
msgctxt "navigation"
msgid "Any language"
msgstr "任何语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/navigation.ctp#L78
msgid "Show sentence #: "
msgstr "要查看的句子号码： "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_and_translations.ctp#L73
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L119
msgid "Your sentence was not added because the following already exists."
msgstr "您无法添加这个句子，因为以下句子已经存在。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_and_translations.ctp#L154
msgid "This sentence belongs to a native speaker."
msgstr "此句属于母语者。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_and_translations.ctp#L197
msgid "Translations of translations"
msgstr "翻译的翻译"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_and_translations.ctp#L216
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L237
msgid "Fewer translations"
msgstr "缩小"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_form.ctp#L4
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L479
msgid "You cannot edit this sentence because it has audio."
msgstr "您无法编辑这个句子，因为这个句子已有音频。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_form.ctp#L20
msgid "Other language"
msgstr "其他语言"

#. label for transcription edition/addition form
#. / field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_form.ctp#L45
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L93
msgid "Transcription"
msgstr "转写"

#. reset button of transcription edition form (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_form.ctp#L56
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L118
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_form.ctp#L61
msgid "Mark as reviewed"
msgstr "标记为已审阅"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_icons.ctp#L18
msgid "This sentence is not reliable."
msgstr "该句子不可靠。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_icons.ctp#L24
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L290
msgid "Copy sentence"
msgstr "复制句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_icons.ctp#L31
msgid "Go to sentence page"
msgstr "前往句子页面"

#. translate button on sentence menu (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_menu.ctp#L10
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L78
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L87
msgid "Translate"
msgstr "翻译"

#. edit button on sentence menu (verb)
#. / edit button on a just-posted reply of a wall post (verb)
#. / edit button for list name (verb)
#. / edit button for settings on profile page (verb)
#. / profile edition button on profile page (verb)
#. / user language edition button on profile page (verb)
#. / edit button on sentence comment (verb)
#. / edit button on sentence menu (verb)
#. / edit button on a wall post (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_menu.ctp#L16
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/reply_form.ctp#L29
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/reply_form.ctp#L34
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L133
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L175
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L178
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L231
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L234
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L378
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L381
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommentsHelper.php#L117
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L485
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/WallHelper.php#L218
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_menu.ctp#L21
msgid "Add sentence to list"
msgstr "将句子加入列表"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_menu.ctp#L27
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L215
msgid "Add to favorites"
msgstr "加入收藏夹"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_menu.ctp#L28
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L206
msgid "Remove from favorites"
msgstr "从收藏夹中移除"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_menu.ctp#L33
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L79
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L123
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L114
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L362
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommentsHelper.php#L138
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L462
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L446
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L86
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/WallHelper.php#L240
msgid "Are you sure?"
msgstr "确定？"

#. delete button on sentence menu (verb)
#. / delete button on private message (verb)
#. / user language deletion button on profile page (verb)
#. / delete button on sentence comment (verb)
#. / delete button on sentence menu (verb)
#. / button to put a private message in the trash (verb)
#. / delete button on a wall post (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_menu.ctp#L37
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L129
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L390
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommentsHelper.php#L131
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L434
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L444
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L91
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/WallHelper.php#L233
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_menu.ctp#L51
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L150
msgid "Click to adopt"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_menu.ctp#L52
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L157
msgid "Click to unadopt"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_menu.ctp#L58
msgid "Show more features"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_menu.ctp#L63
msgid "Show fewer features"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/transcription_button.ctp#L5
msgid "Show unreviewed transcriptions"
msgstr "显示未审阅的转写"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/transcription_button.ctp#L10
msgid "Hide unreviewed transcriptions"
msgstr "隐藏未审阅的转写"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/translation.ctp#L12
msgid "Unlink this translation"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/translation.ctp#L16
msgid "Make into direct translation"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/translation.ctp#L33
msgid "Existing sentence #{number} has been added as a translation."
msgstr "已有的#{number}号句子被添加为翻译。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/translation.ctp#L43
msgid "Edit this translation"
msgstr "编辑该翻译"

#. translation field label on new translation addition form
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/translation_form.ctp#L7
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L92
msgid "Translation"
msgstr "翻译"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/translation_form.ctp#L37
msgid "Add translation"
msgstr "添加翻译"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/translation_form.ctp#L40
msgid "Edit translation"
msgstr "编辑翻译"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences_lists/sentence_in_list.ctp#L22
msgid "Sentence removed from list."
msgstr "句子已从列表中移除"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences_lists/sentence_in_list.ctp#L25
msgid "Undo removal"
msgstr "撤销删除"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences_lists/sentence_in_list.ctp#L36
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L530
msgid "Remove from list"
msgstr "从列表中移除"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/session_expired.ctp#L30
msgid "Your session has expired."
msgstr "你的会话已过期"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/session_expired.ctp#L33
msgid "Please <a href=\"{}\">log in again</a>."
msgstr "请<a href=\"{}\">再次登录</a>。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/short_description.ctp#L34
msgid "Tatoeba is a collection of sentences and translations."
msgstr "Tatoeba收集例句和翻译。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/short_description.ctp#L38
msgid "It's collaborative, open, free and even addictive."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/short_description.ctp#L57
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/short_description.ctp#L74
msgid "Search"
msgstr "查找"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/short_description.ctp#L65
msgid "Tip: <em>=word</em> will search for an exact match on <em>word</em>"
msgstr ""

#. links to a page with tips to perform
#. searches, like search operators
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/short_description.ctp#L83
msgid "More tips"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/short_description.ctp#L87
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/advanced_search.ctp#L22
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L34
msgctxt "title"
msgid "Advanced search"
msgstr "进阶搜索"

#. button to open top-right sort menu on various pages (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sort_menu.ctp#L4
msgid "Sort by"
msgstr "排序方式"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L69
msgid "My profile"
msgstr "我的个人资料"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L78
msgid "Language: {lang}"
msgstr "语言：{lang}"

#. header text for settings on profile page
#. / title of Settings page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L88
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L125
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L30
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L97
msgid "Log out"
msgstr "退出"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L109
msgid "My sentences"
msgstr "我的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L119
msgid "My vocabulary"
msgstr "我的词汇"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L129
msgid "My reviews"
msgstr "我的审阅"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L139
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L783
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L809
msgid "My lists"
msgstr "我的列表"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L149
msgid "My favorites"
msgstr "我的收藏"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L159
msgid "My comments"
msgstr "我的评论"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L169
msgid "Comments on my sentences"
msgstr "我句子上的评论"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L179
msgid "My Wall messages"
msgstr "我的留言板信息"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L189
msgid "My latest contributions"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/stats/homepage_stats.ctp#L16
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/VocabularyHelper.php#L44
msgid "{number} sentence"
msgid_plural "{number} sentences"
msgstr[0] "{number}个句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/stats/homepage_stats.ctp#L25
msgid "{number} supported language"
msgid_plural "{number} supported languages"
msgstr[0] "支持{number}门语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/stats/homepage_stats.ctp#L34
msgid "Stats per languages"
msgstr "各门语言的统计"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/stats/homepage_stats.ctp#L42
msgid "{number} contribution today"
msgid_plural "{number} contributions today"
msgstr[0] ""

#. menu on the top (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L47
msgid "Browse"
msgstr "浏览"

#. menu item on the top (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L50
msgid "Show random sentence"
msgstr "随机句子"

#. menu item on the top (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L56
msgid "Browse by language"
msgstr "选择语言"

#. menu item on the top (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L61
msgid "Browse by list"
msgstr "选择列表"

#. menu item on the top (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L66
msgid "Browse by tag"
msgstr "选择标签"

#. menu item on the top (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L71
msgid "Browse audio"
msgstr "选择音频"

#. menu on the top (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L78
msgid "Contribute"
msgstr "我要出力"

#. menu item on the top (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L82
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L33
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L132
msgid "Add sentences"
msgstr "添加句子"

#. menu item on the top (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L92
msgid "Adopt sentences"
msgstr "接管句子"

#. menu item on the top (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L103
msgid "Discuss sentences"
msgstr "讨论句子"

#. menu item on the top (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L108
msgid "Add vocabulary request"
msgstr "请求词汇"

#. menu on the top (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L116
msgid "Community"
msgstr "社群"

#. menu item on the top (verb)
#. / title of the Wall page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L119
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/index.ctp#L39
msgid "Wall"
msgstr "留言板"

#. menu item on the top (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L124
msgid "List of all members"
msgstr "用户列表"

#. menu item on the top (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L129
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/users_languages.ctp#L29
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/users_languages.ctp#L58
msgid "Languages of members"
msgstr "用户的语言"

#. menu item on the top (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L134
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/native_speakers.ctp#L28
msgid "Native speakers"
msgstr "母语者"

#. link to the user's profile in the sidebar
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L33
msgid "Profile"
msgstr "个人资料"

#. link to the user's vocabulary on profile page sidebar
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L51
msgid "Vocabulary"
msgstr "词汇"

#. link to the user's reviews on profile page sidebar
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L60
msgid "Reviews"
msgstr "审阅"

#. link to the user's lists on profile page sidebar
#. / section title in the Downloads page
#. / header text on the sidebar of a sentence page
#. / header text in sidebar on pages related to sentences lists
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L70
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L375
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L636
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L749
msgid "Lists"
msgstr "列表"

#. link to the user's favorite sentences on profile page sidebar
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L79
msgid "Favorites"
msgstr "收藏"

#. link to the user's sentence comments on profile page sidebar
#. / header text in sentence page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L88
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L123
msgid "Comments"
msgstr "评论"

#. link on profile page sidebar
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L97
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/on_sentences_of_user.ctp#L40
msgid "Comments on {user}'s sentences"
msgstr "{user}句子上的评论"

#. link to the user's wall posts on profile page sidebar
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L106
msgid "Wall messages"
msgstr "留言板信息"

#. link to the user's contributions on profile page sidebar
#. / header text in sentence page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L115
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L252
msgid "Logs"
msgstr "历史记录"

#. link to the list of audio on profile page sidebar
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L127
msgid "Audio"
msgstr "音频"

#. link to the list of transcriptions on profile page sidebar
#. / section title in the Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L136
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L546
msgid "Transcriptions"
msgstr "转写"

#. link text on profile page sidebar
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L149
msgid "Translate {user}'s sentences"
msgstr "翻译{user}的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/vocabulary/menu.ctp#L28
msgid "Vocabulary requests"
msgstr "词汇请求"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/vocabulary/menu.ctp#L33
msgid "My vocabulary requests"
msgstr "我请求的词汇"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/vocabulary/menu.ctp#L39
msgid "Add vocabulary requests"
msgstr "请求词汇"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/vocabulary/menu.ctp#L45
msgid "Existing vocabulary requests"
msgstr "被请求的词汇"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/add_form.ctp#L19
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/reply_form.ctp#L25
msgid "Add a message: "
msgstr "留言 "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/edit_form.ctp#L7
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/message.ctp#L22
msgctxt "wall message"
msgid "{createdDate}, edited {modifiedDate}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/message.ctp#L137
msgid "hide replies"
msgstr "隐藏回复"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/message.ctp#L140
msgid "show replies"
msgstr "显示回复"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Email/html/new_password.ctp#L2
msgid "Your login: "
msgstr "您的账户： "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Email/html/new_password.ctp#L3
msgid "Your new password: "
msgstr "您的新密码： "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Favorites/of_user.ctp#L34
msgid "{user}'s favorite sentences matching “{filter}”"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Favorites/of_user.ctp#L36
msgid "{user}'s favorite sentences"
msgstr "{user}最喜欢的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Favorites/of_user.ctp#L56
msgid "Favorite successfully removed."
msgstr "收藏已成功移除。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Favorites/of_user.ctp#L81
msgid "Sentence text:"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Favorites/of_user.ctp#L120
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L173
msgid "Sentence {id} has been deleted."
msgstr "{id}号句子被删除。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Favorites/of_user.ctp#L142
msgid "This user does not have any favorites matching “{filter}”."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Favorites/of_user.ctp#L148
msgid "This user does not have any favorites."
msgstr "该用户没有收藏夹是空的。"

#. title of error page (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Layout/error.ctp#L36
msgid "Error"
msgstr "错误"

#. link to go back the previous page from an error page (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Layout/error.ctp#L45
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L20
msgid "Switch my sentences' license"
msgstr "为我的句子更改许可证类型。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L26
msgid "Switch my sentences to CC0"
msgstr "将我的句子更换为CC0许可证"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L29
msgid ""
"The license for your sentences is being switched. You will receive a private"
" message when the operation is complete."
msgstr "您句子的许可证类型已进入更改流程。更改完成后您将会收到一条私信。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L32
msgid ""
"This page allows you to massively switch the license of your sentences to "
"{CC0-link}. Among all your sentences, only the ones that meet the following "
"conditions will be affected."
msgstr "本页面允许您批量将句子的许可证类型更改为{CC0-link}。您的所有句子中，只有符合以下条件者会被更改。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L36
msgid "The current license of the sentence must be CC BY 2.0 FR."
msgstr "句子的现有许可证类型必须为CC BY 2.0 FR.。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L37
msgid "You must be the original creator of the sentence."
msgstr "您必须为句子的原创建者。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L38
msgid "The sentence must be original and not derived from translation."
msgstr "句子必须是原创的，不能从其他句子的译文中摘取。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L53
msgid ""
"Press the following button to start or restart an analysis of which of your "
"sentences can be switched to CC0."
msgstr "点击下面按钮启动或重启分析，看看您有哪些句子可以更换为CC0许可证。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L55
msgid "Start analysis"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L62
msgid "Switch license"
msgstr "更改许可证"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L64
msgid ""
"Press the following button to initiate the license switch of the above-"
"listed sentences."
msgstr "点击下面按钮，为上面的所有句子申请更换许可证类型。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L68
msgid ""
"Be careful, this operation can not be undone. Switching from CC BY to CC0 is"
" possible, but not the opposite."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L72
msgid "Switch license to CC0 1.0"
msgstr "将许可证类型更改为CC0 1.0"

#. alt text for unlink translation button (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Links/add.ctp#L6
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Links/delete.ctp#L5
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L101
msgid "Unlink"
msgstr "撤消关联"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Links/add.ctp#L7
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Links/delete.ctp#L6
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L119
msgid "Unlink this translation."
msgstr "撤消与主句的关联。"

#. alt text for link translation button (verb)
#. / button to link translations (verb)
#. / alt text for link translation button (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Links/add.ctp#L11
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Links/delete.ctp#L10
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L290
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L143
msgid "Link"
msgstr "关联"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Links/add.ctp#L12
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Links/delete.ctp#L11
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L161
msgid "Make into direct translation."
msgstr "将其作为直接翻译。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/about.ctp#L42
msgid ""
"Tatoeba is a large database of sentences and translations. Its content is "
"ever-growing and results from the voluntary contributions of thousands of "
"members."
msgstr "Tatoeba是一个保存海量句子和译文的数据库。因为有成千上万名社区成员共同志愿贡献，Tatoeba的内容一直在不断成长。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/about.ctp#L51
msgid ""
"Tatoeba provides a tool for you to see examples of how words are used in the"
" context of a sentence. You specify words that interest you, and it returns "
"sentences containing these words with their translations in the desired "
"languages. The name Tatoeba (<em>for example</em> in Japanese) captures this"
" concept."
msgstr "Tatoeba为您提供例句工具，帮助您理解单词如何在句子上下文中应用。您输入感兴趣的单词以后，Tatoeba就会返回包含该单词的句子，并且带有目标语言的译句。Tatoeba这个名字（日语意为<em>举例来说</em>）完全契合网站理念。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/about.ctp#L64
msgid ""
"The project was founded by Trang Ho in 2006, hosted on Sourceforge under the"
" codename of <em>multilangdict</em>."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/about.ctp#L73
msgid "The video below, made in 2010, presents the core ideas of Tatoeba."
msgstr ""

#. section title in the Contact page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L43
msgctxt "header"
msgid "FAQ"
msgstr "常见问题"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L49
msgid ""
"Please make sure to <a href=\"{}\">read the FAQ</a> before asking a "
"question."
msgstr "请在提问之前先确定已经阅读了<a href=\"{}\">常见问题解答</a>。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L58
msgid "Follow us"
msgstr "订阅"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L61
msgid "Tatoeba Blog"
msgstr "Tatoeba博客"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L74
msgid ""
"If you have any question, suggestion, or request (or if you would just like "
"to say thank you), feel free to drop us an email at {emailAddress}."
msgstr "如果您有任何问题、建议、要求（又或者您只是想说谢谢），您随时可以给我们发邮件{emailAddress}。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L83
msgid "Post on the Wall"
msgstr "发表留言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L87
msgid ""
"You can also tell us what you think by posting on the <a "
"href=\"{}\">Wall</a>."
msgstr "您也可以通过<a href=\"{}\">留言</a>告诉我们您的想法。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L96
msgid "Join our chatroom"
msgstr "加入我们的群聊"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L101
msgid ""
"We have an <strong>XMPP room</strong>: <a "
"href=\"{room}\">tatoeba@chat.tatoeba.org</a>.  You can join with your "
"favorite XMPP client or <a href=\"{webclient}\">from your browser</a>."
msgstr ""

#. title of the Donate page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L29
msgid "Donate"
msgstr "捐助"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L34
msgid "Any question?"
msgstr "有无疑问？"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L38
msgid ""
"If you have any question regarding donations or if you would like to donate "
"in any other way than the ones mentioned here, you may contact either <a "
"href=\"{trangEmail}\">Trang</a> or the entire <a "
"href=\"{teamEmail}\">team</a>."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L52
msgid "All donations"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L61
msgid "How to donate"
msgstr "如何捐赠"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L62
msgid "You have two possible ways to make a donation:"
msgstr "您有两种捐赠的方法："

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L67
msgid ""
"<b>IBAN transfer.</b> This is probably the cheapest way to donate. Tatoeba's"
" bank is based in France, so if you are from an EU country, it is likely "
"that the transfer will be free of charge."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L76
msgid ""
"<b>PayPal.</b> If you can't transfer money with IBAN, then you can donate "
"with PayPal. You should know that PayPal takes a certain percentage of the "
"donation."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L86
msgid "IBAN transfer"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L87
msgid "Titular:"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L88
msgid "IBAN:"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L89
msgid "BIC/SWIFT:"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L31
msgid "Download sentences"
msgstr "下载句子"

#. header text on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L45
msgid "Filename"
msgstr ""

#. header text on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L47
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L87
msgid "Fields and structure"
msgstr "选项与结构"

#. header text on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L49
msgid "File description"
msgstr "文件描述"

#. field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L53
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L90
msgid "Sentence id"
msgstr "句子编号"

#. field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L55
msgid "Base field"
msgstr ""

#. field name in Fields and structure on Downloads page (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L57
msgid "Review"
msgstr "审阅"

#. field name in Fields and structure on Downloads page (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L59
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L91
msgid "Text"
msgstr "文本"

#. field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L61
msgid "Lang"
msgstr "语言"

#. field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L63
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login.ctp#L83
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login_dialog_template.ctp#L31
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L64
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#. field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L65
msgid "Date added"
msgstr "添加日期"

#. field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L67
msgid "Date created"
msgstr "创建日期"

#. field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L69
msgid "Date last modified"
msgstr "最后修改"

#. field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L71
msgid "Translation id"
msgstr "翻译 ID"

#. field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L73
msgid "Tag name"
msgstr "标签名称"

#. field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L75
msgid "List id"
msgstr "列表编号"

#. field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L77
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L157
msgid "List name"
msgstr "列表名称"

#. field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L79
msgid "Editable by"
msgstr ""

#. field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L81
msgid "Meaning id"
msgstr ""

#. field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L83
msgid "Skill level"
msgstr ""

#. field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L85
msgid "Details"
msgstr ""

#. field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L89
msgid "Attribution URL"
msgstr ""

#. field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L91
msgid "Script name"
msgstr ""

#. field name in Fields and structure on Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L95
msgid "Audio id"
msgstr ""

#. header text in the Downloads page on the sidebar (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L113
msgid "Note"
msgstr "备注"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L116
msgid ""
"The data you will find here will NOT be useful unless you are coding a "
"language tool or processing data."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L123
msgid ""
"If you simply want sentences that you can use to learn a language, check out"
" the <a href=\"{}\">sentence lists</a>. You can build your own, or view the "
"ones that others have created. The lists can be downloaded and printed."
msgstr "如果您只是想为学习语言寻找例句，请了解<a href=\"{}\">句子列表</a>。您可以自己创建，也可以浏览他人创建的句子列表。句子列表可以下载，也可以打印。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L134
msgid "General information about the files"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L138
msgid ""
"Many of the Japanese and English sentences are from the <a "
"href=\"{}\">Tanaka Corpus</a>, which belongs to the public domain."
msgstr "多数日语和英语句子是从<a href=\"{}\">田中语料库</a>引用的，这个语料库为公众所有。"

#. header text in the Downloads page on the sidebar
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L148
msgid "Creative commons"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L149
msgid "These files are released under CC BY 2.0 FR."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L154
msgid "A part of our sentences are also available under CC0 1.0."
msgstr "我们的部分句子也可以按照CC0 1.0的条件使用。"

#. header text in the Downloads page on the sidebar
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L163
msgid "Licenses covering audio"
msgstr "涉及音频的许可证"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L166
msgid ""
"The license covering an audio file is chosen by the contributor, and is "
"indicated on the page that lists the audio files that he or she has "
"contributed."
msgstr "句子作者选择了涉及音频的许可证，在使用作者音频文件的页面上也会显示该许可证。"

#. header text in the Downloads page on the sidebar
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L175
msgid "Questions?"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L179
msgid ""
"If you have questions or requests, feel free to <a href=\"{}\">contact "
"us</a>. In general, we answer quickly."
msgstr "您如果有任何疑问或需求，请<a href=\"{}\">与我们联系</a>。我们将尽快回覆。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L197
msgid "Weekly exports"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L205
msgid ""
"The files provided below are updated every Saturday at 6:30 a.m. (UTC)."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L226
msgid ""
"Contains all the sentences in the selected language. Each sentence is "
"associated with a unique id and an <a href=\"{}\">ISO 639-3</a> language "
"code."
msgstr "包含选定语言的所有句子。每句句子都有自己的唯一编号，以及<a href=\"{}\">ISO 639-3</a>语言编码。"

#. section title in the Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L241
msgid "Detailed Sentences"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L255
msgid ""
"Contains additional fields for each sentence (owner name, date "
"created/modified)."
msgstr "包含每句句子的扩展信息字段（所有人名称，创建/修改日期）。"

#. section title in the Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L272
msgid "Original and Translated Sentences"
msgstr "原创及译句"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L281
msgid ""
"Each sentence is listed as original or a translation of another. The "
"\"base\" field can have the following values:"
msgstr "每句句子都会列明是原创还是其他句子的译文。“基本”字段应采用以下值："

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L285
msgid "zero: The sentence is original, not a translation of another."
msgstr "零：句子是原创的，不是其他句子的译文。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L286
msgid ""
"greater than zero: The id of the sentence from which it was translated."
msgstr "大于零：译文原句的句子编号。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L287
msgid "\\N: Unknown (rare)."
msgstr ""

#. section title in the Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L298
msgid "Sentences (CC0)"
msgstr "句子（CC0）"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L310
msgid "Contains all the sentences available under CC0."
msgstr "包含所有在CC0条件下可使用的句子。"

#. section title in the Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L322
msgid "Links"
msgstr "链接"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L331
msgid ""
"Contains the links between the sentences. {sampleLinkLine} means that "
"sentence #77 is the translation of sentence #1. The reciprocal link is also "
"present, so the file will also contain a line that says "
"{sampleLinkLineReversed}."
msgstr "包含句子间的关联。{sampleLinkLine}代表句子#77是句子#1的译文。我们也提供反向链接，所以文件也会包含这样一行：{sampleLinkLineReversed}。"

#. section title in the Downloads page
#. / header text on a sentence page in the sidebar (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L349
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TagsHelper.php#L67
msgid "Tags"
msgstr "标签"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L358
msgid ""
"Contains the list of <a href=\"{url}\">tags</a> associated with each "
"sentence. {sampleTagLine} means that sentence #381279 has been assigned the "
"\"proverb\" tag."
msgstr "包含每个句子关联的<a href=\"{url}\">标签</a>列表。{sampleTagLine}代表句子#381279被标注了\"谚语\"标签。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L384
msgid "Contains the list of <a href=\"{}\">sentence lists</a>."
msgstr "包含<a href=\"{}\">句子列表</a>的列表。"

#. section title in the Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L399
msgid "Sentences in lists"
msgstr "列表中的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L411
msgid ""
"Indicates the sentences that are contained by any lists. {sampleListLine} "
"means that sentence #381279 is contained by the list that has an id of 13."
msgstr ""

#. section title in the Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L428
msgid "Japanese indices"
msgstr "日语音调"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L438
msgid ""
"Contains the equivalent of the \"B lines\" in the Tanaka Corpus file "
"distributed by Jim Breen. See <a href=\"{url}\">this page</a> for the "
"format. Each entry is associated with a pair of Japanese/English sentences. "
"{sentenceId} refers to the id of the Japanese sentence. {meaningId} refers "
"to the id of the English sentence."
msgstr "包含从Jim Breen贡献的《田中语料库》中引用的B行同义句。在<a href=\"{url}\">这个页面</a>可以查看格式。每次输入都会关联到一对日语/英语同义句。{sentenceId}为日语句子编号，{meaningId}为英语句子编号。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L470
msgid ""
"Contains the ids of the sentences, in all languages, for which audio is "
"available. Other fields indicate who recorded the audio, its license and a "
"URL to attribute the author. If the license field is empty, you may not "
"reuse the audio outside the Tatoeba project."
msgstr "包含所有语言中的含音频句子编号。其他字段还包括音频录制者、音频许可证以及指向作者的URL。如果许可证字段为空，您不可在Tatoeba项目以外使用该音频。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L477
msgid "Downloading audio"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L480
msgid ""
"A single sentence can have one or more audio, each from a different voice. "
"To download a particular audio, use its audio id to compute the download "
"URL. For example, to download the audio with the id 1234, the URL is {url}."
msgstr ""

#. section title in the Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L500
msgid "User skill level per language"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L508
msgid ""
"Indicates the self-reported skill levels of members in individual languages."
msgstr ""

#. section title in the Downloads page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L520
msgid "Users' sentence reviews"
msgstr "使用者的句子审阅"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L529
msgid ""
"Contains sentences reviewed by users. The value of the review can be -1 "
"(sentence not OK), 0 (undecided or unsure), or 1 (sentence OK). Warning: "
"this data is still experimental."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L559
msgid ""
"Contains all transcriptions in auxiliary or alternative scripts. A username "
"associated with a transcription indicates the user who last reviewed and "
"possibly modified it. A transcription without a username has not been marked"
" as reviewed. The script name is defined according to the ISO 15924 "
"standard."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L34
msgid "Need more help?"
msgstr "需要更多帮助？"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L38
msgid "You can check out the <a href=\"{}\">FAQ</a>."
msgstr "您可以查看<a href=\"{}\">常见问题解答</a>。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L46
msgid ""
"If you cannot find the answer to your question, do not hesitate to <a "
"href=\"{}\">contact us</a>."
msgstr "如果您无法解决问题，尽管<a href=\"{}\">联系我们</a>。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L62
msgid "Getting started"
msgstr "快速入门"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L69
msgid ""
"If you have no idea what to do now that you are registered, you can "
"introduce yourself on the <a href=\"{wall}\">Wall</a>, or join our <a "
"href=\"{chatroom}\">chatroom</a>. We will give you a purpose. :)"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L85
msgid ""
"If you think this project is awesome and would like to help actively, here "
"is a link you <strong>MUST</strong> read:"
msgstr "如果您认为这个项目很棒，愿意积极帮助的话，这里有一个链接是您<strong>必须</strong>阅读的："

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L97
msgid ""
"That being said, welcome to Tatoeba! We hope you'll enjoy being part of this"
" project :)"
msgstr "不管怎么样，欢迎来到Tatoeba！我们希望您会喜欢成为该项目的一部分 :)"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L108
msgid "Important links"
msgstr "有用的链接"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L130
msgid "Adding new sentences"
msgstr "添加句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L131
msgid "There are two ways to add new sentences."
msgstr "有两种方式添加新句子。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L137
msgid ""
"Choose <a href=\"{}\">Add sentences</a> from the <strong>Contribute</strong>"
" menu at the top of each page."
msgstr "选择页眉菜单里的<strong>我要出力</strong>并点击<a href=\"{}\">添加句子</a>。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L153
msgid ""
"By creating a new <a href=\"{}\">list</a>, and going to the edit page for "
"that list."
msgstr "通过添加新<a href=\"{}\">列表</a>，并编辑该列表。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L170
msgid ""
"Even though there are many sentences in Tatoeba, there is still a lot of "
"vocabulary that is not covered. This is why we encourage you to add new "
"sentences with new vocabulary, even if you do not know how to translate it "
"into any language."
msgstr "尽管Tatoeba上有大量的句子，但还是有很多词汇没有被覆盖到。这就是为何我们鼓励您用新词汇添加新句子，即便您不知道如何把它翻译成其它语言。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L180
msgid "Translating sentences"
msgstr "翻译句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L184
msgid ""
"Translating is one of the most important tasks in Tatoeba, since the main "
"goal of the project is to gather sentences translated into many languages."
msgstr "翻译是Tatoeba最重要的任务之一，因为该项目的主要目的在于搜集翻译成好几种语言的句子。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L194
msgid ""
"You can translate a sentence from pretty much everywhere. Just click on this"
" icon {translateButton} whenever you see it."
msgstr "只要您看见{translateButton}图标，您就可以点击它进行翻译。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L205
msgid "Correcting mistakes"
msgstr "纠正错误"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L209
msgid ""
"You can only correct mistakes in sentences that belong to you. If you see a "
"mistake in someone else's sentence, you can post a comment to notify him or "
"her of the mistake."
msgstr "您只能纠正属于您的句子中的错误。如果您看见别人的句子中有错误，您可以发表评论报告错误。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L218
msgid ""
"In certain cases, the sentence does not have an owner. Read the paragraph "
"below (on adopting sentences) to learn more."
msgstr "有时候，句子没有所有者。请看下一部分（接管句子）以了解更多。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L227
msgid "Adopting sentences"
msgstr "接管句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L231
msgid ""
"When you add a sentence, this sentence \"belongs\" to you - only you can "
"edit it. However, many of the sentences in Tatoeba come from a Japanese-"
"English corpus called the Tanaka Corpus. These sentences do not have any "
"owner because they have been collected outside of Tatoeba."
msgstr "当您添加句子时，这句句子是属于您的，也就是说只有您可以对它进行编辑。然而，Tatoeba上的大部分句子是来自于一个名为Tanaka的日英语料库。这些句子是从Tatoeba以外的途径收集到的，因此也就没有所有者。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L243
msgid ""
"If you see a mistake in an \"orphan\" sentence, you will not be able to "
"correct it because you are not the owner. This is why there is an \"adopt\" "
"option ({adoptButton}). Once you adopt a sentence, you become its owner and "
"therefore can edit it."
msgstr "如果您在某个没有所有者的句子中发现一个错误，您无法对其进行修改，因为您不是该句的所有者。这就是为什么有“接管”({adoptButton})这一选项的原因了。一旦您接管了一句句子，您就成为了所有者并可以对其进行编辑。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L261
msgid ""
"Adopting a sentence is also part of the \"quality process\". You can find "
"more information about it here:"
msgstr "接管一句句子也是“质量监管”的一部分。您可以点击此处以了解更多："

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L272
msgid "Sentence lists"
msgstr "句子列表"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L276
msgid ""
"You can create lists of sentences in Tatoeba. By default the list is "
"<strong>personal</strong>, which means it can only be edited by the person "
"who created it (but it is still visible to everyone)."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L285
msgid ""
"However it is also possible to let any member in Tatoeba add and remove "
"sentences by setting a list as <strong>collaborative</strong>."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index.ctp#L30
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index_for_guests.ctp#L30
msgid "Tatoeba: Collection of sentences and translations"
msgstr "Tatoeba：例句和翻译"

#. header text in the home page (noun)
#. / header text in side bar of profile pages (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index.ctp#L46
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index_for_guests.ctp#L86
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L92
msgid "Stats"
msgstr "统计"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index.ctp#L60
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/index.ctp#L99
msgid "Latest messages"
msgstr "最新留言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index.ctp#L93
msgid ""
"The new sentence design will soon completely replace the old one. Please try"
" it out and let us know if you experience any issue. You can enable it with "
"the option \"Display sentences with the new design\" in your Settings."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index.ctp#L98
msgid "Go to settings"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index.ctp#L129
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index.ctp#L142
msgid "show more..."
msgstr "更多..."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index.ctp#L140
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/index.ctp#L38
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/show.ctp#L99
msgid "Latest comments"
msgstr "最新评论"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index_for_guests.ctp#L67
msgid "Want to help?"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index_for_guests.ctp#L72
msgid ""
"We are collecting sentences and their translations. You can help us by "
"translating or adding new sentences."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index_for_guests.ctp#L78
msgid "Join the community"
msgstr "加入社群"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/temporarily_disabled.ctp#L43
msgid "Page temporarily disabled"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/temporarily_disabled.ctp#L47
msgid ""
"This page is currently disabled due to technical issues: it may be slowing "
"down the website or is dysfunctional."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/temporarily_disabled.ctp#L52
msgid "We are sorry for the inconvenience."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/terms_of_use.ctp#L6
msgid ""
"These Terms of Use have not been translated yet into your language. Below is"
" the original version in French."
msgstr ""

#. this is used as a title. The folderName can be
#. whatever you translated "Inbox", "Sent" or "Trash" as.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L51
msgid "Private messages - {folderName}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L56
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/show.ctp#L36
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/show.ctp#L42
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L36
msgid "Private messages"
msgstr "消息"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L69
msgid "{folderName} ({n}&nbsp;message)"
msgid_plural "{folderName} ({n}&nbsp;messages)"
msgstr[0] ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L83
msgid "Empty trash"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L100
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/show.ctp#L29
msgid "[no subject]"
msgstr "[无主题]"

#. button to delete a private message that has already been put in the trash
#. (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L124
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L80
msgid "Permanently delete"
msgstr ""

#. button to restore a private message that has been put to trash (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L156
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L70
msgid "Restore"
msgstr "还原"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L28
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PagesHelper.php#L28
msgid " - Tatoeba"
msgstr "- Tatoeba"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L30
msgid ""
"To help keep Tatoeba free of spam and other malicious messages new users can"
" send only 5 messages per day."
msgstr "为使Tatoeba免于接受垃圾邮件和其他恶意信息，新用户每天仅可发送5条消息。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L48
msgid "You have reached your message limit for today"
msgstr "您今日的发送邮件数量已达上限。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L51
msgid "Please wait until you can send more messages."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L68
msgid "You have sent one message today."
msgid_plural "You have sent {n}&nbsp;messages today."
msgstr[0] "您今日发送了{n}个邮件。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L39
msgid "Sentences marked as \"OK\""
msgstr "被标记为“没问题”的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L40
msgid "Sentences marked as \"unsure\""
msgstr "被标记为“不确定”的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L41
msgid "Sentences marked as \"not OK\""
msgstr "被标记为“有问题”的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L42
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L60
msgid "All sentences"
msgstr "所有的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L43
msgid "Outdated reviews"
msgstr "需要更新的审阅"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L47
msgid "Sentences in {language} marked as \"OK\""
msgstr "被标记为“没问题”的{language}句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L48
msgid "Sentences in {language} marked as \"unsure\""
msgstr "被标记为“不确定”的{language}句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L49
msgid "Sentences in {language} marked as \"not OK\""
msgstr "被标记为“有问题”的{language}句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L50
msgid "All sentences in {language}"
msgstr "所有{language}句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L51
msgid "Outdated reviews for sentences in {language}"
msgstr "需要更新的{language}句子审阅"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L65
msgid "{user}'s reviews - {category}"
msgstr "{user}的审阅——{category}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L80
msgid "This feature is currently deactivated."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L83
msgid ""
"You can activate it in your settings: \"Activate the feature to review "
"sentences.\""
msgstr "您可以在设置中激活审阅句子的功能。"

#. header text in the sidebar of a list of reviews (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L93
msgid "Filter"
msgstr ""

#. sort option in the list of reviews
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L132
msgctxt "reviews"
msgid "Most recently updated"
msgstr "最新更新优先"

#. sort option in the list of reviews
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L134
msgctxt "reviews"
msgid "Least recently updated"
msgstr "最先更新优先"

#. sort option in the list of reviews
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L136
msgctxt "reviews"
msgid "Newest first"
msgstr "最新优先"

#. sort option in the list of reviews
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L138
msgctxt "reviews"
msgid "Oldest first"
msgstr "最旧优先"

#. sort option in the list of reviews
#. / sort option in a list page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L140
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L144
msgid "Newest sentences"
msgstr ""

#. sort option in the list of reviews
#. / sort option in a list page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Reviews/of.ctp#L142
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L146
msgid "Oldest sentences"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/S/s.ctp#L41
msgid ""
"Click the top sentence to go to tatoeba.org to translate it or leave a "
"comment."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceAnnotations/show.ctp#L40
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L80
msgid "Sentence #{number}"
msgstr "{number}号句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/edit.ctp#L20
msgid "Edit Comment"
msgstr "编辑评论"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/edit.ctp#L27
msgid "Edit Comment on Sentence #{number}"
msgstr "编辑以下句子上的评论"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/index.ctp#L21
msgid "Comments on sentences"
msgstr "语句评论"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/of_user.ctp#L40
msgid "{user}'s comments"
msgstr "{user}发表的评论"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/of_user.ctp#L62
msgid "{user} has posted no comment"
msgstr "{user}没有发表过评论"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/of_user.ctp#L67
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/on_sentences_of_user.ctp#L65
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L118
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommonModulesHelper.php#L129
msgid "Go back to previous page"
msgstr "返回上一页"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/of_user.ctp#L76
msgid "{user}'s comments (total&nbsp;{n})"
msgstr "{user}的评论（共计{n}条）"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/on_sentences_of_user.ctp#L60
msgid "{user} has no comment posted on his/her sentences"
msgstr "{user}没有在他/她的句子上发表评论"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/on_sentences_of_user.ctp#L75
msgid "Comments on {user}'s sentences (total&nbsp;{n})"
msgstr "对{user}句子的评论（共计{n}条）"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L49
msgid "Add new sentences"
msgstr "添加句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L53
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L112
msgid "Important"
msgstr "注意"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L76
msgid "Not inspired?"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L82
msgid ""
"Check the vocabulary requests for which there are very few or no sentences "
"yet."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L84
msgid "Sentences wanted"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L90
msgid ""
"Tatominer provides a list of the most searched words for which there are "
"very few or no sentences yet."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L121
msgid ""
"<strong>We like quality.</strong> Every detail matters. Please do not forget"
" punctuation and capital letters."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L130
msgid ""
"<strong>We like diversity.</strong> Unleash your creativity! Avoid using the"
" same words, names, topics, or patterns over and over again."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L139
msgid ""
"<strong>We like sharing our data.</strong> Avoid copy-pasting sentences, or "
"at least make sure they are not copyrighted and are compatible with the CC "
"BY license. Otherwise we cannot use them."
msgstr "<strong>我们乐于分享数据。</strong>请不要复制粘贴句子，即使必须如此，也请务必确认句子符合CC BY许可证标准，或者不受版权限制。否则我们将无法使用。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/index.ctp#L6
msgid "Language index"
msgstr "语言索引"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/index.ctp#L10
msgid "There is {n} language on Tatoeba"
msgid_plural "There are {n} languages on Tatoeba"
msgstr[0] "Tatoeba上有{n}门语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/index.ctp#L26
msgid "My profile languages"
msgstr "我的个人资料里的语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/index.ctp#L37
msgid "Top ten"
msgstr "十大"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/index.ctp#L61
msgid "Show all languages {arrowIcon}"
msgstr "显示所有语言{arrowIcon}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L38
msgid "{user}'s sentences"
msgstr "{user}的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L41
msgid "{user}'s sentences in {language}"
msgstr "{user}的{language}句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L70
msgid "Only show original sentences"
msgstr "仅显示原创句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L107
msgid "{user} does not own any sentences in {language}"
msgstr "{user}没有{language}句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L112
msgid "{user} does not own any sentences"
msgstr "{user}没有任何句子"

#. sort option in the "Sentences of user" page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L137
msgctxt "sentences"
msgid "Most recently updated"
msgstr "最新更新"

#. sort option in the "Sentences of user" page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L139
msgctxt "sentences"
msgid "Least recently updated"
msgstr "最先更新优先"

#. sort option in the "Sentences of user" page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L141
msgctxt "sentences"
msgid "Newest first"
msgstr "最新优先"

#. sort option in the "Sentences of user" page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L143
msgctxt "sentences"
msgid "Oldest first"
msgstr "最旧优先"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/random.ctp#L29
msgid ""
"An error occurred while fetching the random sentence. If this persists, "
"please <a href=\"{}\">let us know</a>."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L36
msgid "Sentences with: {keywords}"
msgstr "含{keywords}的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L40
msgid "Sentences in {language} not translated into {translationLanguage}"
msgstr "没有被翻译成{translationLanguage}的{language}句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L44
msgid "Sentences in {language} translated into {translationLanguage}"
msgstr "被翻译成{translationLanguage}的{language}句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L49
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show_all_in.ctp#L32
msgid "Sentences in {language}"
msgstr "{language}句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L53
msgid "Sentences not translated into {language}"
msgstr "没有被翻译成{language}的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L56
msgid "Sentences translated into {language}"
msgstr "被翻译成{language}的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L68
msgid "Warning: the following criteria have been ignored:{list}"
msgstr "警告：以下条件无效：{list}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L82
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L98
msgid "Search error"
msgstr ""

#. button to open the advanced search option sidebar on mobile
#. / title for the sidebar on the search page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L106
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L198
msgid "Refine search"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L118
msgid ""
"Invalid query. Please refer to the <a href=\"{}\">search documentation</a> "
"for more details."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L132
msgid ""
"An error occurred while performing the search. If the problem persists, "
"please <a href=\"{us}\">let us know</a> and include the error code "
"\"{errorCode}\" in your message."
msgstr ""

#. title on the top of a search result page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L151
msgid "Search: {keywords}"
msgstr "查找： {keywords}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search_disabled.ctp#L2
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search_disabled.ctp#L7
msgid "Search disabled"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search_disabled.ctp#L10
msgid ""
"Due to technical reasons, the search feature is currently disabled. We are "
"sorry for the inconvenience. Please try again later."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L41
msgid "{sentence} - {language} example sentence"
msgstr "{sentence} - {language}例句"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L49
msgid ""
"Browse translated example sentences. This page shows translations and "
"information about the sentence: {sentenceText}"
msgstr "查看翻译好的例句。该页面显示的是有关以下句子的翻译和信息：{sentenceText}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L60
msgid "Sentence does not exist: "
msgstr "没有找到相应结果： "

#. button to open the sidebar on the sentence page on mobile
#. / title for the sidebar on the sentence page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L84
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L174
msgid "Metadata"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L152
msgid "There are no comments for now."
msgstr "目前没有评论。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L184
msgid "Reviewed by"
msgstr "审阅"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L203
msgid "(outdated)"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L273
msgid "There is no log for this sentence"
msgstr "没有关于该句的历史记录。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L285
msgid "Random Sentence"
msgstr "随机句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L287
msgid ""
"The random sentence feature is currently disabled, please try again later."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L289
msgid ""
"An error occurred while fetching random sentences. If this persists, please "
"<a href=\"{}\">let us know</a>."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show_all_in.ctp#L64
msgid "Only the last {n} sentences are displayed here."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/add_new_sentence_to_list.ctp#L39
msgid "Problem while saving"
msgstr "保存时出错"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L39
msgid "Download list: "
msgstr "下载列表: "

#. header text in the side bar of the download list page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L46
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L106
msgid "Actions"
msgstr "操作"

#. subheader text in the download list page (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L60
msgctxt "header"
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L65
msgid "File format"
msgstr "文件格式"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L71
msgid "Raw text file"
msgstr "纯文本"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L72
msgid "Tab-separated file"
msgstr "制表符分隔值"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L73
msgid "List for the Shtooka recorder"
msgstr "Shtooka录音机列表"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L98
msgid "Translation (optional)"
msgstr "翻译（可选）"

#. placeholder in language dropdown of list download page
#. / native language dropdown placeholder in Register page
#. / option used in language selection dropdown for "Show translations in" in
#. advanced search form
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L108
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L242
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L201
msgid "None"
msgstr "无"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L132
msgid ""
"If you select a language, the translation of each sentence into that "
"language (if it exists) will be written to your output. You can then import "
"the file to produce a deck of flash cards, using the {Anki} program."
msgstr ""

#. button to download on the download list page (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L150
msgctxt "button"
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L31
msgid "Collaborative lists ({total})"
msgstr "合作列表（{total}个）"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L33
msgid "All public lists ({total})"
msgstr "所有公开列表（{total}个）"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L38
msgid "Collaborative lists containing \"{search}\" ({total})"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L40
msgid "All public lists containing \"{search}\" ({total})"
msgstr ""

#. sort option in the "List of lists" page
#. / sort option in the "Lists of user" page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L71
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L78
msgid "List name (alphabetical)"
msgstr "列表名（按字母顺序排列）"

#. sort option in the "List of lists" page
#. / sort option in the "Lists of user" page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L73
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L80
msgid "List name (reverse alphabetical)"
msgstr "列表名（按字母倒序排列）"

#. sort option in the "List of lists" page
#. / sort option in the "Lists of user" page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L75
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L82
msgctxt "lists"
msgid "Newest first"
msgstr "最新优先"

#. sort option in the "List of lists" page
#. / sort option in the "Lists of user" page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L77
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L84
msgctxt "lists"
msgid "Oldest first"
msgstr "最旧优先"

#. sort option in the "List of lists" page
#. / sort option in the "Lists of user" page
#. / sort option in the All tags page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L79
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L86
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L91
msgid "Highest number of sentences"
msgstr "句子多优先"

#. sort option in the "List of lists" page
#. / sort option in the "Lists of user" page
#. / sort option in the All tags page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L81
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L88
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L93
msgid "Lowest number of sentences"
msgstr "句子少优先"

#. sort option in the "List of lists" page
#. / sort option in the "Lists of user" page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L83
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L90
msgctxt "lists"
msgid "Most recently updated"
msgstr "最新更新"

#. sort option in the "List of lists" page
#. / sort option in the "Lists of user" page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L85
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L92
msgctxt "lists"
msgid "Least recently updated"
msgstr "最先更新优先"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L38
msgid "{username}'s lists ({total})"
msgstr "{username}的列表（{total}个）"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L43
msgid "{username}'s lists containing \"{search}\" ({total})"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/remove_sentence_from_list.ctp#L33
msgid "Sentence successfully removed."
msgstr "句子已被移除。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L53
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L48
msgid "About this list"
msgstr "关于该列表"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L64
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L59
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L179
msgid "created by {listAuthor}"
msgstr "由{listAuthor}创建"

#. number of sentences contained in the list
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L73
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L68
msgid "Contains {n}&nbsp;sentence"
msgid_plural "Contains {n}&nbsp;sentences"
msgstr[0] "包含{n}个句子"

#. header text in the side bar of a list page (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L89
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L31
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L45
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L134
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L124
msgid "Edit name"
msgstr "编辑名称"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L152
msgid "Click to edit..."
msgstr "点击编辑..."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L165
msgid "Sort by:"
msgstr "排序方式："

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L167
msgid "date added to list"
msgstr "日期已添加至列表"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L169
msgid "date created"
msgstr "日期已创建"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L101
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L285
msgid "Download this list"
msgstr "下载该列表"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L116
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L467
msgid "Delete this list"
msgstr "删除此列表"

#. sort option in a list page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L140
msgid "Most recently added"
msgstr "最新添加"

#. sort option in a list page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L142
msgid "Least recently added"
msgstr "最先添加"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L197
msgid "This list is empty."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L199
msgid "This list does not contain any sentences in {language}."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L213
msgid ""
"You can create new sentences directly in this list by clicking on the "
"{addSentenceButton} icon in the header of this section."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L223
msgid ""
"You can also add existing sentences to this list, from other pages, by "
"clicking on the {addToListButton} icon in the menu of the sentence."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show_angular.ctp#L247
msgid ""
"The sentence you tried to create already exists. The existing sentence was "
"added to your list instead."
msgstr ""

#. refer to user status, used on the Native speakers page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/native_speakers.ctp#L32
msgid "Admins"
msgstr "管理员"

#. refer to user status, used on the Native speakers page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/native_speakers.ctp#L34
msgid "Corpus maintainers"
msgstr "语料管理专员"

#. refer to user status, used on the Native speakers page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/native_speakers.ctp#L36
msgid "Advanced contributors"
msgstr "高级编辑者"

#. refer to user status, used on the Native speakers page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/native_speakers.ctp#L38
msgid "Contributors"
msgstr "编辑者"

#. header text in the side bar of the Native speakers page (noun)
#. / header text in the side bar of the Languages of members page (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/native_speakers.ctp#L44
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/users_languages.ctp#L35
msgid "Legend"
msgstr "图例"

#. table header text in Native speakers page
#. / table header text in Languages of members page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/native_speakers.ctp#L90
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/users_languages.ctp#L78
msgid "Total"
msgstr "共计"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/sentences_by_language.ctp#L29
msgid "Number of sentences per language"
msgstr "每种语言的句子数量"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/sentences_by_language.ctp#L47
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L119
msgid "One sentence"
msgid_plural "{n}&nbsp;sentences"
msgstr[0] "{n}个句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/show_sentences_with_tag.ctp#L30
msgid "Sentences with tag {tagName}"
msgstr "有{tagName}标签的句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/show_sentences_with_tag.ctp#L43
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L58
msgid "Show all tags"
msgstr "显示所有标签"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/show_sentences_with_tag.ctp#L56
msgid "{tagName} ({n} sentence)"
msgid_plural "{tagName} ({n} sentences)"
msgstr[0] "{tagName}（{n}个句子）"

#. sort option in a "Sentences with tag" page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/show_sentences_with_tag.ctp#L70
msgid "Newest sentences first"
msgstr "最新句子优先"

#. sort option in a "Sentences with tag" page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/show_sentences_with_tag.ctp#L72
msgid "Oldest sentences first"
msgstr "最旧句子优先"

#. sort option in a "Sentences with tag" page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/show_sentences_with_tag.ctp#L74
msgid "Most recently tagged"
msgstr "最新加标签优先"

#. sort option in a "Sentences with tag" page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/show_sentences_with_tag.ctp#L76
msgid "Least recently tagged"
msgstr "最先加标签优先"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L28
msgid "All existing tags"
msgstr "所有现存标签"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L38
msgid "Search tags"
msgstr "搜索标签"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L74
msgid "All tags (total {{count}})"
msgstr "所有标签（共计 {{count}}个）"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L78
msgid "Tags containing: {search} (total {{count}})"
msgstr ""

#. sort option in the All tags page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L95
msgid "Tag name (alphabetical)"
msgstr "标签名（按字母顺序排列）"

#. sort option in the All tags page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L97
msgid "Tag name (reverse alphabetical)"
msgstr "标签名（按字母倒序排列）"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/conversion_simplified_traditional_chinese.ctp#L31
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/conversion_simplified_traditional_chinese.ctp#L58
msgid "Chinese traditional/simplified conversion"
msgstr "中文繁/简体转换"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/conversion_simplified_traditional_chinese.ctp#L42
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/furigana.ctp#L36
msgid "Source code"
msgstr "源代码"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/conversion_simplified_traditional_chinese.ctp#L83
msgid "Enter either traditional or simplified Chinese"
msgstr "输入繁体或简体中文"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/conversion_simplified_traditional_chinese.ctp#L99
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/shanghainese_to_ipa.ctp#L106
msgid "Convert"
msgstr "转换"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/furigana.ctp#L29
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/furigana.ctp#L50
msgid "Autogenerate furigana over Japanese"
msgstr "自动为日语生成假名注音"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/furigana.ctp#L82
msgid "Autogenerate furigana"
msgstr "自动生成假名注音"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/index.ctp#L28
msgid "Useful tools"
msgstr "有用的工具"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/index.ctp#L32
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/index.ctp#L38
msgid "Furigana autogeneration"
msgstr "自动生成假名注音"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/index.ctp#L45
msgid "autogenerate furigana over Japanese."
msgstr "自动为日语生成假名注音"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/index.ctp#L51
msgid "Chinese simplified/traditional conversion"
msgstr "中文简/繁体转换"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/index.ctp#L59
msgid "convert traditional Chinese to simplified and vice versa"
msgstr "将繁体中文转换成简体，反之亦然"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/index.ctp#L66
msgid "Shanghainese to IPA"
msgstr "上海话转换到国际音标"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/index.ctp#L74
msgid ""
"Convert a Shanghainese text into its pronunciation using the International "
"Phonetic Alphabet"
msgstr "将上海话文字转换成使用国际音标的相对发音"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/shanghainese_to_ipa.ctp#L32
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/shanghainese_to_ipa.ctp#L67
msgid "Convert Shanghainese into IPA"
msgstr "将上海话转换成国际音标"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/shanghainese_to_ipa.ctp#L43
msgid "Credits"
msgstr "致谢"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/shanghainese_to_ipa.ctp#L48
msgid ""
"We really want to thank <a href='{0}'>Kellen Parker</a> who has provided us "
"with much more complete data files. If you're interested in his work, you "
"can check his project page <a href='{1}'>here</a>. Without him, the "
"Shanghainese sentences wouldn't have such a complete IPA."
msgstr "我们衷心感谢<a href='{0}'>Kellen Parker</a>为我们提供了更为完整的数据文件，如果您对他的工作感兴趣，不妨去看看<a href='{1}'>他的项目网站</a>。没有他的帮助，上海话就不可能会有这么多完整的国际音标。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/shanghainese_to_ipa.ctp#L90
msgid "Enter a text in shanghainese dialect"
msgstr "输入一句上海话"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Transcriptions/of.ctp#L21
msgid "Transcriptions of {username}"
msgstr "{username}的转写"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Transcriptions/of.ctp#L52
msgid "{username} does not have any transcriptions"
msgstr "{username}没有转写"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Transcriptions/view.ctp#L22
msgid "Please fix the following error or press the Cancel button."
msgid_plural "Please fix the following errors or press the Cancel button."
msgstr[0] ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L29
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L44
msgid "Edit profile"
msgstr "编辑个人资料"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L57
msgid "Current picture"
msgstr "最近头像"

#. button to remove profile picture
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L71
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L81
msgid "New picture"
msgstr "新头像"

#. button to upload a new profile picture
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L97
msgid "Upload"
msgstr "上传"

#. label for user name in profile page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L115
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L280
msgctxt "user"
msgid "Name"
msgstr "姓名"

#. label for user's country in profile page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L122
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L281
msgid "Country"
msgstr "国家/地区"

#. label for user's birthday in profile page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L133
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L282
msgid "Birthday"
msgstr "生日"

#. label for user's homepage in profile page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L148
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L283
msgid "Homepage"
msgstr "网站"

#. label for user's description in profile page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L154
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/language.ctp#L29
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L400
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L404
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L408
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L331
msgid "Add a language"
msgstr "添加语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/language.ctp#L30
msgid "Add language"
msgstr "添加语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/language.ctp#L32
msgid "Edit language"
msgstr "编辑语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/language.ctp#L89
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L447
msgid ""
"If your language is missing, please read our article on how to <a "
"href=\"{}\">request a new language</a>."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/language.ctp#L115
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L459
msgid "What is your level?"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/language.ctp#L133
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L475
msgid "Details (optional). For instance, which dialect or from which country."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L86
msgid "Contact {user}"
msgstr "发短消息给{user}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L94
msgid "Comments posted"
msgstr "评论数"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L96
msgid "Sentences owned"
msgstr "句子总数"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L98
msgid "Audio recordings"
msgstr "音频"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L100
msgid "Sentences favorited"
msgstr "收藏的句子总数"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L102
msgid "Contributions"
msgstr "动态"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L109
msgid "Show latest activity"
msgstr "显示最近动态"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L131
msgid "Email notifications are ENABLED."
msgstr "邮件通知已启用。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L133
msgid "Email notifications are DISABLED."
msgstr "邮件通知已禁用。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L142
msgid ""
"Access to this profile is PUBLIC. All the information can be seen by "
"everyone."
msgstr "该用户信息设置为公开。所有信息均可见。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L147
msgid ""
"Access to this profile is RESTRICTED. Only Tatoeba members can see the "
"personal information and the description."
msgstr "该用户信息访问受限。只有Tatoeba的用户才可以查看其个人信息及描述。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L244
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L145
msgid "Member since"
msgstr "注册日期"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L253
msgid "Contributions blocked"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L306
msgid "No description."
msgstr "没有描述。"

#. header text on profile page
#. / option label on settings page
#. / header text on the side bar of "Members speaking x" page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L335
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L224
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/for_language.ctp#L47
msgid "Languages"
msgstr "语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L338
msgid "No language added."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L343
msgid "TIP: We encourage you to indicate the languages you know."
msgstr "提示：我们建议您标明您懂的语言。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L346
msgid "TIP: Encourage this user to indicate the languages he or she knows."
msgstr "提示：建议该用户标明他/她懂的语言。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L503
msgid "Next"
msgstr "下一步"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L504
msgid "Add this language"
msgstr "添加该语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L54
msgid "Main options"
msgstr "主要选项"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L64
msgid "Send email notifications"
msgstr "传送邮件通知"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L87
msgid "Set your profile public"
msgstr "将个人资料设置为公开"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L112
msgid ""
"Remember the last list to which you assigned a sentence, and select it by "
"default"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L138
msgid ""
"Display a link to expand/collapse translations when there are too many "
"translations"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L162
msgid "Always show unreviewed transcriptions and alternative scripts"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L187
msgid "Show random sentence on the homepage"
msgstr "于首页显示随机句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L210
msgid ""
"Enter <a href=\"{url}\">ISO 639-3 codes</a>, separated with a comma (e.g.: "
"jpn,epo,ara,deu). Tatoeba will then only display translations in the "
"languages you indicated. You can leave this empty to display translations in"
" all languages."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L232
msgid "Number of sentences per page"
msgstr "每页的句子数量"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L240
msgid "Number of translations per sentence"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L249
msgid "Default license for original sentences"
msgstr "原创句子的默认许可证"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L260
msgid "Experimental options"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L265
msgid ""
"Options in this category are not fully functional, may not work for everyone"
" and/or are in a phase of beta testing. They may change or be removed in the"
" future."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L282
msgid "Activate the feature to review sentences"
msgstr "激活审阅句子的功能"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L305
msgid ""
"Mark sentences when the owner indicated in their profile that they have a "
"native level in the language of the sentence. In the old design \"(native)\""
" is displayed next to the username. In the new design a {star} is displayed "
"next to the sentence."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L333
msgid ""
"Display sentences with the old design. Note that the old design will be "
"removed at some point."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L364
msgid "Change email address"
msgstr "修改邮件地址"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L377
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L161
msgid "Email address"
msgstr "电子邮件"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L396
msgid "Change password"
msgstr "更改密码"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L409
msgid "Old password"
msgstr "旧密码"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L417
msgid "New password"
msgstr "新密码"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L425
msgid "New password again"
msgstr "再次输入新密码"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L38
msgid "Members"
msgstr "用户"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L43
msgid "Search user"
msgstr "搜索用户"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L86
msgid "Members (total {number})"
msgstr "用户（共计{number}个）"

#. sort option in the All members page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L96
msgid "Username (alphabetical)"
msgstr "用户名（按字母顺序排列）"

#. sort option in the All members page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L98
msgid "Username (reverse alphabetical)"
msgstr "用户名（按字母倒序排列）"

#. sort option in the All members page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L100
msgctxt "members"
msgid "Newest first"
msgstr "最新优先"

#. sort option in the All members page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L102
msgctxt "members"
msgid "Oldest first"
msgstr "最旧优先"

#. sort option in the All members page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L104
msgid "Status (admin to contributor)"
msgstr ""

#. sort option in the All members page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L106
msgid "Status (contributor to admin)"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/edit.ctp#L110
msgid "Can switch license"
msgstr "许可证类型可更改"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/for_language.ctp#L38
msgid "Members: {lang}"
msgstr "{lang}用户"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/for_language.ctp#L52
msgid "Back to global stats"
msgstr "返回全球数据"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/for_language.ctp#L96
msgid "{lang} ({total} member)"
msgid_plural "{lang} ({total} members)"
msgstr[0] "{lang}（{total}个用户）"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login.ctp#L93
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login_dialog_template.ctp#L40
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L114
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login.ctp#L104
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login_dialog_template.ctp#L50
msgid "Remember me"
msgstr "记住登录状态"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login.ctp#L124
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login_dialog_template.ctp#L70
msgid "Forgot your password?"
msgstr "忘记密码？"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/new_password.ctp#L38
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/new_password.ctp#L44
msgid "Send new password"
msgstr "发送新密码"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/new_password.ctp#L52
msgid "Email"
msgstr "邮件"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L55
msgid "I accept the <a href=\"{}\">terms of use</a>"
msgstr "我接受<a href=\"{}\">使用条款</a>"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L148
msgid "unmask password"
msgstr "显示密码"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L153
msgid "Unmask password"
msgstr "显示密码"

#. This is a simple countermeasure against spam bots trying to
#. automatically register on Tatoeba. There is an empty field on the
#. registration page, but you won't see it because it is purposely hidden.
#. As a result, a regular user will never fill out this field. Spam bots on
#. the other hand don't know which part of the page is visible or not and are
#. likely to carelessly fill all the fields. If anything is written in that
#. hidden field, registration won't work. This strategy is called a honeypot.
#. However, visually-impaired people browsing the page using a screen reader
#. may notice the presence of the hidden field. To help them, we leave a
#. hidden
#. text explaining what to do with that field. This text is what you have to
#. translate here.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L221
msgid "Leave this blank"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L233
msgid "Native language:"
msgstr "母语："

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L252
msgid ""
"If you don't find your native language in the list, leave this as 'None'."
msgstr "如果您找不到自己的母语，请选‘无’。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L276
msgid "You did not accept the terms of use."
msgstr "您还未接受使用条款。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/show.ctp#L24
msgid "Tatoeba user: {username}"
msgstr "Tatoeba用户：{username}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/show.ctp#L66
msgid "Latest sentences"
msgstr "最新动态"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/show.ctp#L69
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/show.ctp#L102
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/show.ctp#L145
msgid "view all"
msgstr "查看所有"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/show.ctp#L142
msgid "Latest Wall messages"
msgstr "最新留言板信息"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add.ctp#L31
msgid "Add vocabulary items"
msgstr "添加词汇"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add.ctp#L43
msgid ""
"Add vocabulary that you are learning. If your vocabulary does not exist yet "
"in Tatoeba, other contributors can add sentences for it."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add.ctp#L90
msgid "Vocabulary item"
msgstr ""

#. button to add a vocabulary request
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add.ctp#L104
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add.ctp#L114
msgid "Vocabulary items added"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add.ctp#L129
msgid "You have already added this vocabulary item."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add_sentences.ctp#L31
msgid "Vocabulary that needs sentences"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add_sentences.ctp#L34
msgid "Vocabulary that needs sentences in {language}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add_sentences.ctp#L58
msgid ""
"Only vocabulary items that match fewer than 10 sentences are displayed here."
msgstr "只有句子总数少于10的词汇才会出现在这里。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add_sentences.ctp#L67
msgid "There are no requests."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add_sentences.ctp#L100
msgid "This sentence already exists."
msgstr "这个句子已经存在。"

#. button to submit new sentence from wanted vocabulary requests page (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add_sentences.ctp#L141
msgid "Submit"
msgstr "提交"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/of.ctp#L33
msgid "{username}'s vocabulary items ({number})"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/edit.ctp#L28
msgid "Edit message {number}"
msgstr "编辑消息 {number}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/index.ctp#L48
msgid "Wall (one thread)"
msgid_plural "Wall ({n}&nbsp;threads)"
msgstr[0] "留言板（{n}个话题）"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/index.ctp#L61
msgid "Before asking a question, make sure to read the <a href=\"{}\">FAQ</a>."
msgstr "提问之前先确定已经阅读了<a href=\"{}\">常见问题解答</a>。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/index.ctp#L72
msgid ""
"We aim to maintain a healthy atmosphere for civilized discussions. Please "
"read our <a href=\"{}\">rules against bad behavior</a>."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/index.ctp#L86
msgid ""
"You may write in any language you want. On Tatoeba, all languages are equal."
msgstr "您可以用任何您想要用的语言写。在Tatoeba，所有语言都是平等的。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/messages_of_user.ctp#L29
msgid "{user}'s Wall messages"
msgstr "{user}的留言板信息"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/messages_of_user.ctp#L55
msgid "{user}'s messages on the Wall (total&nbsp;{n})"
msgstr "{user}的留言板信息（共计{n}条）"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/show_message.ctp#L39
msgid "Thread #{number}"
msgstr ""

#. header text the side bar of the page of a Wall post
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/show_message.ctp#L47
msgid "Menu"
msgstr "菜单"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/show_message.ctp#L51
msgid "Back to Wall"
msgstr "返回留言板"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/AnnouncementHelper.php#L57
msgid "Tatoeba will temporarily shut down for maintenance in {n} minute."
msgid_plural ""
"Tatoeba will temporarily shut down for maintenance in {n} minutes."
msgstr[0] ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/AnnouncementHelper.php#L66
msgid "Tatoeba will temporarily shut down for maintenance in {n} second."
msgid_plural ""
"Tatoeba will temporarily shut down for maintenance in {n} seconds."
msgstr[0] ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/AudioHelper.php#L48
msgid ""
"You may not reuse the following audio recordings outside the Tatoeba project"
" because {userName} has not chosen any license for them."
msgstr "由于{userName}没有为以下音频注册许可证，您不应在Tatoeba项目以外使用这些音频。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/AudioHelper.php#L52
msgid ""
"The following audio recordings by {userName} are licensed under the public "
"domain."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/AudioHelper.php#L56
msgid ""
"The following audio recordings by {userName} are licensed under the "
"{licenseName} license."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/AudioHelper.php#L60
msgid ""
"The following audio recordings by {userName} are licensed under an unknown "
"license."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommentsHelper.php#L78
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/WallHelper.php#L184
msgid "Send message"
msgstr "传送邮件"

#. button to unhide a sentence comment (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommentsHelper.php#L94
msgid "Unhide"
msgstr "显示"

#. button to hide a sentence comment (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommentsHelper.php#L98
msgid "Hide"
msgstr "隐藏"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommonModulesHelper.php#L65
msgid "Filter by language"
msgstr "仅显示"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L59
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L113
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L117
msgid "date unknown"
msgstr "未知日期"

#. This date appears in a phrase (e.g. "edited April 1, 2012"), so you
#. may want to add a preposition or an article.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L135
msgid "{date}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L140
msgid "yesterday"
msgid_plural "{n}&nbsp;days ago"
msgstr[0] "{n}天前"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L142
msgid "an hour ago"
msgid_plural "{n}&nbsp;hours ago"
msgstr[0] "{n}小时前"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L146
msgid "a minute ago"
msgid_plural "{n}&nbsp;minutes ago"
msgstr[0] "{n}分钟前"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L155
msgid "January"
msgstr "1月"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L156
msgid "February"
msgstr "2月"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L157
msgid "March"
msgstr "3月"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L158
msgid "April"
msgstr "4月"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L159
msgid "May"
msgstr "5月"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L160
msgid "June"
msgstr "6月"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L161
msgid "July"
msgstr "7月"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L162
msgid "August"
msgstr "8月"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L163
msgid "September"
msgstr "9月"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L164
msgid "October"
msgstr "10月"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L165
msgid "November"
msgstr "11月"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L166
msgid "December"
msgstr "12月"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L264
msgctxt "incomplete date"
msgid "{month} {day}"
msgstr "{month}{day}日"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L270
msgctxt "incomplete date"
msgid "{month} {year}"
msgstr ""

#. tab character, used on the Downloads page,
#. see https://en.wikipedia.org/wiki/Tab_key (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DownloadsHelper.php#L118
msgid "tab"
msgstr "制表符"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L89
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L137
msgid "Profile languages"
msgstr "个人资料里的语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L91
msgid "Last used languages"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L95
msgid "Other languages"
msgstr "其他语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L168
msgctxt "dropdown-list"
msgid "Unknown language"
msgstr "未知语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L184
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L246
msgid "other language"
msgstr "其他语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L312
msgid ""
"You cannot add sentences because you did not add any language in your "
"profile."
msgstr "您无法新增句子，因为您尚未在个人资料中新增任何语言。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L317
msgid ""
"You cannot translate sentences because you did not add any language in your "
"profile."
msgstr "您无法翻译句子，因为您尚未在个人资料中新增任何语言。"

#. language level
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L343
msgctxt "level"
msgid "Unspecified"
msgstr "未表明"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L344
msgid "0: Almost no knowledge"
msgstr "0：几乎不会"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L345
msgid "1: Beginner"
msgstr "1：初级"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L346
msgid "2: Intermediate"
msgstr "2：中级"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L347
msgid "3: Advanced"
msgstr "3：高级"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L348
msgid "4: Fluent"
msgstr "4：流利"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L349
msgid "5: Native level"
msgstr "5：母语"

#. sort option in list of lists
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L76
msgid "created"
msgstr "创建于"

#. sort option in list of lists
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L82
msgid "last updated"
msgstr "最后更新于"

#. string used as a placeholder for
#. the name of a list when it happens to be empty
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L153
msgid "(unnamed list)"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L212
msgid "Number of sentences"
msgstr "句子数量"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L233
msgid "Back to all lists"
msgstr "返回查看所有列表"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L256
msgid "Back to this list"
msgstr "返回该列表"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L360
msgid "List visibility"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L377
msgid ""
"The list is accessible to anyone and is listed on the 'Browse by list' page,"
" as well as on the sentence page for every sentence it contains."
msgstr ""

#. visibility option of a list
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L381
msgid "Public"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L384
msgid ""
"The list is accessible to anyone and is listed on the 'Browse by list' page."
msgstr ""

#. visibility option of a list
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L387
msgid "Listed"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L390
msgid ""
"The list is accessible to anyone but is not listed on the 'Browse by list' "
"page."
msgstr ""

#. visibility option of a list
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L393
msgid "Unlisted"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L396
msgid "The list is accessible only to you."
msgstr ""

#. visibility option of a list
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L398
msgid "Private"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L422
msgid "Who can add/remove sentences"
msgstr "谁可以新增/移除句子"

#. option when choosing who can edit a list
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L438
msgid "Anyone"
msgstr "所有人"

#. option when choosing who can edit a list
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L442
msgid "Only me"
msgstr ""

#. option when choosing who can edit a list
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L446
msgid "No one (list inactive)"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L521
msgid "Remove sentence {number} from list"
msgstr "从列表移除句子{number}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L545
msgid "Remove this sentence from '{listName}'."
msgstr "从{listName}列表移除此句子"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L591
msgid "Add a sentence to this list : "
msgstr "添加句子到列表 "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L610
msgid ""
"NOTE : You can also add existing sentences with this icon {addToListButton} "
"(while <a href=\"{url}\">browsing</a> for instance)."
msgstr "注：您也可以通过{addToListButton}图标添加现存的句子（例如<a href=\"{url}\">浏览</a>时）。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L677
msgid "Create a new list"
msgstr "创建新列表"

#. field for the name of a list to create (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L689
msgctxt "list"
msgid "Name"
msgstr "列表名"

#. header text in List of lists page (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L712
msgctxt "header"
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L759
msgid "All public lists"
msgstr "所有公开列表"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L770
msgid "Collaborative lists"
msgstr "合作列表"

#. dropdown option when no list is selected (used to filter by list in
#. advanced search)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L798
msgctxt "list"
msgid "Unspecified"
msgstr "未选"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L810
msgid "Other lists"
msgstr "其他列表"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L121
msgid "added by {user}"
msgstr "由 {user} 添加"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L121
msgid "added by an unknown member"
msgstr "由未知用户添加"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L123
msgid "linked by {user}"
msgstr "由 {user} 链接"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L123
msgid "linked by an unknown member"
msgstr "由未知用户链接"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L125
msgid "license chosen by {user}"
msgstr "许可证由{user}选择"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L125
msgid "license chosen by a unknown member"
msgstr "许可证由未知用户选择"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L130
msgid "edited by {user}"
msgstr "由 {user} 编辑"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L130
msgid "edited by an unknown member"
msgstr "由未知用户编辑"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L132
msgid "license changed by {user}"
msgstr "许可证由{user}更改"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L132
msgid "license changed by an unknown member"
msgstr "许可证由未知用户更改"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L137
msgid "deleted by {user}"
msgstr "由 {user} 删除"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L137
msgid "deleted by an unknown member"
msgstr "由未知用户删除"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L139
msgid "unlinked by {user}"
msgstr "由 {user} 取消链接"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L139
msgid "unlinked by an unknown member"
msgstr "由未知用户取消链接"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L149
msgid "{info}, {date}"
msgstr "{date}{info}"

#. one of the user status displayed on profile pages (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MembersHelper.php#L93
msgid "admin"
msgstr "管理员"

#. one of the user status displayed on profile pages
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MembersHelper.php#L95
msgid "corpus maintainer"
msgstr "语料管理专员"

#. one of the user status displayed on profile pages
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MembersHelper.php#L97
msgid "advanced contributor"
msgstr "高级编辑者"

#. one of the user status displayed on profile pages
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MembersHelper.php#L99
msgid "contributor"
msgstr "编辑者"

#. one of the user status displayed on profile pages
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MembersHelper.php#L101
msgid "inactive"
msgstr "未激活用户"

#. one of the user status displayed on profile pages
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MembersHelper.php#L103
msgid "suspended"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L89
msgid ""
"This sentence is currently marked as unapproved. Unapproved sentences cannot"
" be translated."
msgstr ""

#. button after removing a favorite from the My favorites page (verb)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L212
msgid "Undo"
msgstr "撤销"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L270
msgid "Link to another sentence"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L284
msgid "Sentence number"
msgstr "句子编号"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L330
msgid "Add to list"
msgstr "添加到列表"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L364
msgid "Sentence already in all possible lists"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L366
msgid "Add to one of your lists"
msgstr "加入你的列表"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L367
msgid "Add to a collaborative list"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L425
msgid "You cannot delete this sentence because it has audio."
msgstr "您无法删除这个句子，因为这个句子已有音频。"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L516
msgid "belongs to {user}"
msgstr "属于{user}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L536
msgid "(native)"
msgstr "（母语者）"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L677
msgid ""
"Tatoeba can automatically enter the sentence ID when you have copied a "
"sentence URL. To enable this, please allow your browser to read from the "
"clipboard."
msgstr ""

#. this formats title at the top of every page
#. that shows a list of sentences (search, browse by language,
#. adopt sentences…) by appending the number of results.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PagesHelper.php#L36
msgid "{title} ({results})"
msgstr "{title}（{results}）"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PagesHelper.php#L48
msgid "{n} result"
msgid_plural "{n}&nbsp;results"
msgstr[0] "{n}个结果"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PagesHelper.php#L60
msgid "{thousand}&nbsp;results out of {n} occurrence"
msgid_plural "{thousand}&nbsp;results out of {n}&nbsp;occurrences"
msgstr[0] "{n}个结果其中的{thousand}个"

#. You can translate the sharp in the link
#. to a sentence that appears anywhere on the website,
#. such as in "Sentence #1234 — belongs to foobar"
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PagesHelper.php#L90
msgid "#{sentenceId}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PagesHelper.php#L112
msgid "Recently added sentences may not appear in search results."
msgstr "近期新增的句子可能不会出现在搜寻结果。"

#. @translators Appears on “previous page” links
#. mouseover. Keyboard shortcut is between brackets.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PaginationHelper.php#L118
msgid "Previous page [Ctrl+←]"
msgstr "上一页［Ctrl+←］"

#. @translators Appears on “next page” links
#. mouseover. Keyboard shortcut is between brackets.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PaginationHelper.php#L128
msgid "Next page [Ctrl+→]"
msgstr "下一页［Ctrl+→］"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L59
msgid "{sender} wrote:"
msgstr "{sender} 说："

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L102
msgid "Mark as unread"
msgstr "标记为未读"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L139
msgid "to {recipient}"
msgstr "致{recipient}"

#. private message type (noun)
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L145
msgid "Draft"
msgstr "草稿"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L152
msgid "from {sender}"
msgstr "来自{sender}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SearchHelper.php#L41
msgid "Any language"
msgstr "任何语言"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L79
msgid "Show sentence's details"
msgstr "显示句子详情"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L205
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L855
msgid "Show 1 more translation"
msgid_plural "Show {number} more translations"
msgstr[0] "显示其他的{number}个翻译"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L343
msgid "Translation:"
msgstr "翻译："

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L399
msgid "Submit translation"
msgstr "提交翻译"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L817
msgid "This sentence is original and was not derived from translation."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L822
msgid ""
"This sentence was initially added as a translation of sentence "
"{sentenceIdWithIdSign}."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L827
msgid ""
"We cannot determine yet whether this sentence was initially derived from "
"translation or not."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ShowAllHelper.php#L175
msgid "NOTE: Both direct and indirect translations will be shown."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TagsHelper.php#L92
msgid "View all tags"
msgstr "查看所有标签"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TagsHelper.php#L144
msgid "Added by {username}, {date}"
msgstr "{date}由{username}添加"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TagsHelper.php#L266
msgid "Remove tag '{tagName}' from this sentence."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TagsHelper.php#L301
msgid "Remove tag from sentence"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L148
msgid "Show alternative script"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L150
msgid "Show transcription"
msgstr "显示转写"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L192
msgid "Edit alternative script"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L194
msgid "Edit transcription"
msgstr "编辑转写"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L200
msgid "You cannot edit this script."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L202
msgid "You cannot edit this transcription."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L230
msgctxt "alternative script"
msgid "Click to mark it as reviewed."
msgstr "点击标记为已审阅"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L236
msgctxt "transcription"
msgid "Click to mark it as reviewed."
msgstr "点击标记为已审阅"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/VocabularyHelper.php#L41
msgid "Unknown number of sentences"
msgstr "句子数量不明"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/WallHelper.php#L138
msgid "by {messageAuthor}"
msgstr "由{messageAuthor}发表"
